點解我老豆咁蠢？

是咁的
我老豆老母都係專業人士鐵飯碗
一個月收入都有10幾萬
但係到今時今日都冇一個自住嘅物業

係零七年嘅時候我啱啱升中學
我屋企搬咗去第二個屋苑
將原本嗰層物業賣咗出去
當年佢哋用二百幾萬買入
賣出去嗰陣得返150幾萬
當年仲係青少年嘅我已經問老豆點解唔將層樓拎出去租
佢話拎出去放租好麻煩就ban咗我

然後由零七年一直租到2019年
每個月比兩皮嘢業主
啲錢做一係擺銀行一係買股票或者做定期

我而家喺美國讀書
發現喺度讀書嘅香港人屋企都至少有一個物業
佢哋根本唔使憂未來
但係佢哋屋企人收入仲低過我屋企

我就快畢業
好恐懼我返到香港會點算
呢幾年已經不斷咁同佢哋講叫佢哋要上車
但係佢哋都唔係好理我
仲成日因為呢件事嘈
話我個人唔腳踏實地
知唔知好多人之前因為樓價大跌搞到家破人亡

究竟我可以點算

有咩咁驚，大把人一樣無樓都係咁慢慢捱
你既條件已經比佢地優厚啦
靠自己啦

我朋友都笑我含住金鎖匙出世
但係比屋企人抽返出嚟打落基層

樓價咁高根本唔係咁痴線
食香港人收入中位數對比樓價更加係弱智
大把人屋企人係香港黃金時代靠住努力已經有幾個物業係手
佢哋嘅下一代無論搵幾多佢哋都有自己嘅屋企
我預感我嘅未來將會好難行
我阿妹去完英國讀英國文學返嚟都係打份萬二蚊嘅工
我老豆話屋企冇多餘錢俾佢留英文讀Master
叫佢返香港靠自己努力儲錢

點解我老豆咁痴線

好仔不論爺田地
點解唔可以有骨氣d
點解到咁大個人
又唔係無經濟能力
都仲要攤大手板要人供

唔係嫌佢窮定有錢
係本來屋企有嘅嘢
佢一句話麻煩就咁多年白交租俾人
我阿媽都因為錢銀問題同佢嘈過搞到情緒有問題

我覺得要父母供埋讀master又過份左
去到bachelor ，成廿歲人，好心自食其力啦

而家唔係話你嫌
係話你無骨氣

係叻既要向上爬總有方法
但成個post見到你響度怨
咁你咪當個老豆死架囉
無父幹囉
你老豆戇鳩極都供到你去外國
你有機會去生活去積累人脈
已經比好多人多好多機會啦

再講到你個妹
同樣問題
點解大學畢業都仲要老豆供
自己無經濟能力咩
唔識搵錢咩
再唔係考獎學金呀助學金囉
點解又係旨意個老豆
明知個老豆唔化又戇鳩
自己能力範圍內為自己既未來多諗幾步
籌劃好d
總好過你響度呻無父幹

溝通

係，如果本金夠大
收股息有時候好過買樓
你話買樓可以放租，但麻煩租客都幾多下，有時候貴少少租又未必租到出去

其實佢話唔知點算
係因為佢老豆提供左個好既生活學習環境
同朋友圈子俾佢
見人有自己無就響度唔知驚乜
係醒既不如善用呢d人際關係啦

呢啲都係我阿媽做㗎咋
我老豆乜都唔理放晒啲錢係銀行
依家就係我老豆老母都係要返工
我老豆自己乜都唔理將啲錢放晒銀行係咁貶值
我阿媽睇唔過眼同佢嘈交
結果所有錢各自各管
好彩我阿媽醒目拎啲錢做返少少投資可以回到本
唔係就比我老敗晒啦
我媽仲覆放完工仲要自己做家務煮餸
如果我老竇醒目少少依家大把閑錢請人幫佢做都得啦

2皮野1個月租即係1200萬樓咁上下
佢租多30年都係720萬（假設一加租就搵其他地方搬）
買就真係要俾1200萬+息
瓜左都係留俾你自己冇jetso
靠自己啦有父幹都要睇佢想唔想幫你幹

移民啦 你個妹去做sales都2萬-3萬1個月
學下投資 賭錢 都可以係種投資 但真係要學
唔好沉迷 試下用個投資心態搵錢
洗乜靠屋企人？

咁個問題係佢明明有本金可以抗通脹
但係佢又唔理
然後我阿媽就要成日苦惱點樣用其他方法抗通脹

呢個唔係一個問題咩？

我唔係要求佢比啲別墅跑車飛機豪宅我
但係明明有能力有一個自住嘅物業等屋企唔使再俾人綁手綁腳個個月供錢
但係因為一啲思想限制住就10幾年都係咁過

Btw佢係讀經濟學

就係因為佢主修經濟學 仲要讀到上Master
但係啲行為就一啲都唔經濟學我先嬲

大家其實明唔明白點解我嬲
我嬲嘅唔係我獲得嘅比其他人少
係點解你明明有能力但係你要白白浪費

你去考八級鋼琴試拎90分我會話你好叻
但你明明係朗朗你都係拎90分我就會好嬲

你唔想佢縛手縛腳係因為咩先
綜觀你既留言都係講緊自己
同埋阿妹要自己供自己讀master咋喎

你係佢至親
為佢做唔到積穀防饑
擔心佢未來
響度乾著急當然無問題
仲係關心既表現添
但你著急既原因
似乎係因為自己將來有你口中既負擔居多喎

我當然擔心自己先啦
有邊個唔係放自己第一位
不過我都擔心我屋企人
我阿媽而家過勞有大病
我宜家情緒都好緊張

然後咪返返去咁多位巴打既回應
你咪有返d志氣囉
當自己無父幹囉
靠自己真係咁難咩

我在咁升到時我屋企都買唔到咩好單位
唔通叫佢兩個退休去排公屋咩
難道你眼白白望住屋企啲身家越嚟越貶值你會好受咩

冇
每個月拎兩萬蚊交租

公務員

樓主都識講鐵飯碗啦。。。
每個月仲要1x萬，筆錢用黎滾大佢好過
何況佢地一定買得起樓
係唔想買姐

好彩我無個咁嘅仔

唔好受
但d錢係佢既
唔一定要雨露均霑

你擔心佢地將來無問題
但你先天條件已經比唔少人優厚
不過未出身/岩岩出身就響度怨無父幹
你如果勸唔掂佢
你最應該做既係好好規劃自己條路點行
善用自己既人際關係等等
咁到時你老豆on9落去真係要住公屋的話
你咪做佢地安全網

唔好響度呻點解老豆唔係李嘉誠
因為你老豆係鄭家純
咁就唔該你努力d做鄭志剛
唔好做第二個鄭家純

抗唔抗到通帳都係佢兩公婆嘅事，關你叉事，啲錢係佢兩公婆嘅，又唔係你嘅

所以先嬲嬲地
事關我阿媽不嬲身體麻麻哋
但係屋企覺得要慳錢所以唔請工人唔請鐘點
然後我阿媽放工返嚟要做家務
長期過勞依家身體出事

如果唔係屋企本身出一啲問題我理得我屋企買幾多層樓
我又唔係要屋企養我一世
你話你係死窮撚搞到個個都要辛苦捱我都明
明明有資源有能力可以避免但係都要咁

再補充我老豆識好多有錢人
佢成日話佢啲有錢fd俾幾多貼士佢
然後話佢鍾意腳踏實地
所以完全冇理過
結果佢啲朋友就越嚟越有錢
然後佢自己日日都呻自己返工辛苦唔想返

每次親戚聚會佢仲會教人點教仔
以前喺香港嗰陣屋企食飯開電視播新聞
佢成日講到個個好似弱智
得佢睇通晒世界知個世界發生咩事
我成日串佢
你睇得咁通透，點解你唔做返少少野投資下
跟住佢就冇聲出

你哋係咁負皮我係因為你哋用一個睇普通老豆嘅角度睇
但我老豆一嚟搵到少少錢二嚟人面好廣識好多勁人
但係佢從來冇善用人際心知係人哋特登整水比佢佢都唔理
然後轉個頭又怨自己返工辛苦唔想做

樓主， 有興趣知道， 你係咪尖子~.~
但尖子通常有傲氣？~.~

純粹問下， 唔介意加個telegam吹吹。

你家人職業真係超勁。

我家人做社會基層(我中層),
但佢地買左樓， 生活真係舒服小小，
雖然我童年係買d零食都做唔到。

你幾唔同意雙親行為都好
供埋你去外國已經對得住你有餘
仲要基本上唔冼你養
尊重下佢地啦

呢個回覆同我諗法相似。

以前check過叫做IQ高過平均但係未去到尖子
我表弟iq140就真係尖子

我某啲藝術方面係有天份
喺美國都比老師讚有天份
但係唔知算唔算叫尖子

你老豆得你唔得？
怨天怨地
呻到樹葉都落
知自己老豆on9就一早醒爬執生啦
仲響度叫無父幹

做asd ws2 社會中層 ？
你老母臭閪你搞撚緊笑？

我冇唔尊重
我被特登尊重阿媽添
但係如果發生係你身邊你真係會嬲

打個比喻如果你嘅好朋友IQ 180
比哈佛拉攏過去讀書有獎學金
但係你個朋友話我唔想讀書所以走咗去做地盤
然後一日怨返地盤好辛苦唔想做

你會唔會都好嬲想屌鳩佢屌醒佢

無病呻吟，有d人18歲就出黎做野，你父母送你去美國讀書仲怨天怨地，使唔使廢成咁

我幾時有唔用
我一直好努力緊

咁樓主有冇幫輕家務？

無病呻吟，有啲人一出世就冇嘢食要行十幾公里去搵水飲，你父母可以俾你18歲先出嚟做嘢仲怨天怨地，使唔使廢成咁

你爬文就知我唔係叫佢比啲飛機大炮豪宅俾我
我只係覺得佢明明有好多機會但係冇珍惜然之後又呻 覺得好嬲

以前喺香港有
依家唔喺香港就冇

咁好心你就生性啲啦仆街

負皮我嘅人唔該睇吓先

打個比喻如果你嘅好朋友IQ 180
比哈佛拉攏過去讀書有獎學金
但係你個朋友話我唔想讀書所以走咗去做地盤
然後一日怨返地盤好辛苦唔想做

你會唔會都好嬲想屌鳩佢屌醒佢

生性緊
我日日都好努力
啲同學個個都係玩我就留喺自己屋企努力緊

都好
響連登呻都岩
無人知係邊個

自己都自爆係諗自己先
父母將來響呢堆考量係其次
你呢種心態思維
俾任何一個人知道
都只會對你個人打折扣

你爸爸送左你去美國其實已經好好。掉轉諗，你係香港讀大學既話可能已經可以慳300萬去做首期買靚私樓。更何況，佢搵錢佢洗關你撚事咩，佢有樓唔同你講你又知？講到話想佢地退休生活好叫佢地買磚頭，講到尾你咪又係為自己，等佢地百年歸老落你名 衰啲講句，如果依家樓爆破產，條數係咪你找先？

上黎呻完舒服啲未？

唔會條路自己揀
要自怨自艾都係佢既事
試下做份proposal 用確實數字說下佢 (唔好用樓 用指數基金果類low risk 野)
但要改一早改左 你好似女人仔咁哦佢都無用
輪唔到其他人評論 佢鐘意既捐曬出去都得

遲啲你就明嫁啦

唔好咩都睇表面
有啲野你唔知好過知

你比心機讀書好過啦

咁你老豆依家買樓有無獎學金先？

供左你去美國讀書仲想點撚樣？on9 係到怪屋企人？
大把人條件差你勁多啦 ，不如諗下點解你起跑線好過其他人咁多 都咁垃圾啦

你老豆最錯係生咗個白痴仔
首先，你老豆啲錢
難聽啲講，佢點用關撚撚事咩
啊吱啊咗
第二，有得去美國讀書
你知唔知幸福過幾多人
第三
如果炒股十幾年
一個月幾皮嘢咁滾
隨時而家講緊成千個
我問你佢邊度失敗？

都話佢自己將啲錢放晒落銀行係我阿媽做咋
我阿媽就係成日擔心屋企嘅經濟搞到花咗好多心機落去搞到依家有病

算啦同你講都冇用你都唔明
喺美國識嘅香港人就好明白點解我會嬲

個人優先
家庭次之
你好得佢幾多

IQ 180一定要去讀書？

有無諗過佢無其他人可以呻先同屋企人呻？
唔係生左你舊垃圾，可能佢真係一早就可以唔做野

讀文學e d 就知養壞咗啦

條路自己揀，搵得少仲要怪父母

咁你上黎連登呻做乜
同返你既留美港人傾呀嘛

如果樓主做得成二世祖一定係最廢嗰種
即係連問老豆拎錢做生意都懶
淨係會日日開P屌西嗰啲

咁就唔好諗住上黎取暖啦，屌你老母
返去圍爐打飛機啦

你條撚樣供你去外國讀書點撚計呀
咁撚叻諗呢樣個樣讀好d書啦
我係佢地除左學費一蚊都唔撚比你洗睇你點撚樣過

痴撚線一代生活好過一代 但人就一代不如一代

等一次2008 就可以上車

首先我唔明你阿妹點解可以英國讀完U
返香港搵得萬二

第二你美國浸過咸水返香港做野應該條件好過好多人
除非你讀野雞

第三 我唔知你鐵飯碗係咪指政府工 但搵得十萬我諗你父母都係政府中層 如果你考政府應該易過好多人

除左無樓之外 你命水都好好啦 仲想點
唔通你老豆咩都俾曬你唔洗做就叫好
佢唔請工人
你咪同你細妹夾錢搵個工人做家務
唔好阿媽咁辛苦囉
幾千蚊兩個人都俾唔到？？

只用錢計就算你老豆識一開十有幾千萬身家
係美國同班富/官二代比都係廢柴
你同班靠自己苦讀拎船節衣縮食先有書讀既比佢地又係廢柴

樓主講到做晒佢講既野
就一定賺到錢咁

佢會靠自己就唔會開post啦

根本就係想靠父幹，點知冇嘢益佢就發爛渣

我諗佢最蠢唔係投資 係教仔

屋企可以全資兩兄妹去外國已經係父龫啦
首期都係到

仲要話係為父母將來著想
然後又自爆係諗自己先

養大狗仔咬春袋

搞咁多嘢其實用意都好明顯
自私、仆街，某撚住老豆副身家
唔好好讀書，諗下如何報答老豆
反過嚟仲要去埋怨佢、屌鳩佢
痴撚線
正宗生叉燒好過

供埋你去外國讀書仲撚想點?

你咁醒咪炒一千個番黎買間屋俾屋企人住囉

人哋有能力又唔用鍾意攞嚟罷
關你撚事咩
係咁把炮就自己賺返嚿錢
表演下上車收租同股票收息
三十歲就退休畀你老豆睇
唔好喺度怨老豆無買樓
搞到你第時要做嘢好辛苦
成個post都唔覺你係為老豆浪費能力而遺憾
淨係見到你喺度羨慕同學啲老豆老母喺香港有樓
羨慕啲同學唔使捱
然後又屌老豆唔供個妹讀埋master
最好老豆老母包埋你生養死葬添啦
咁撚大個人都咁厚顏無恥

樓主點解咁多負評
我覺得望住屋企人明明可以生活得更輕鬆，但偏偏簡辛苦啲既方法生活，會好心痛
根本理財依樣嘢好重要，我媽原本只係將啲錢放係銀行，老一輩係真係對依啲0知識，佢穩得好小，但做下理財點都可以多啲錢洗下啦

屌你老母 含住老豆條金撚出世仲係到嘈
你過去廿幾年冇為屋企付出過啲咩架
供你讀完大學仲想靠佢地？
裙腳仔 收皮啦

樓主你有無腦
你而家睇番轉頭就話唔買正on9
有無代入佢地角色睇下？
買樓0風險一定gogogo?
投資失利就係你老豆錯？
你有無買過股票輸過錢？你咁講同怨你老豆無all in 700有咩分別？

你老豆無屌錯你
唔腳踏實地
想訓係度靠父幹
最好咩都送到嘴邊唔洗做全家坐係度收息收租
樓主正廢物

老豆送你去外國讀書真係最失利既投資

蠢因為生左你，有幾成智商傳左俾你，不過算係咁，分左幾成俾你都未蠢得過你
有手有腳想買樓就自己搵錢買，父母責任只係養大你， 送埋你去美國讀書仲想點，你父母自己賺既錢，點用係佢地既選擇，你係咁迫人點用錢做乜鳩

其實語文好入番鬼佬大公司真係有優勢，我唔知佢個妹做乜事走去搵左其他工

🤷🏻‍♂️🤷🏻‍♂️🤷🏻‍♂️5g
我都重申冇叫佢送樓送車送飛機比我
淨係覺得點解咁多年來年年交租但係冇自己嘅物業住
唔好講我自己
我老豆老母可以早啲退休有工人照顧佢做家務煮飯
我阿妹亦都可以去英國讀Master

都唔知屌鳩我嗰啲係咪屋企完全冇留過野比佢
我識好多人屋企收入低過我好多都有物業依家可以退休unun腳
但佢哋仲係做到隻狗咁

咁多年來嘅黃金機會好快就冇
而家我叫佢哋把握埋最後嘅機會都有錯？
以前啲人掃地都可以數都有自己一層樓
以前嘅機會點同而家？
叫佢哋唔好等到個度完全入唔到嗰陣先識後悔都有錢

投胎

你唔好同我講你唔重視自己
我冇話我唔重視屋企人
咁但係都係諗自己先㗎啦
你唔好講到自己好大愛下下都犧牲自己好喎

我都冇話想犧牲屋企人成全自己
但係有好多野都係第一時間諗下自己再諗下身邊嘅人架喇你扮耶穌啊？

首先 WS II免強算係中層。

其次我唔係 WSII

我覺得你要求太多，太過干涉其他人既人生

對我黎講，父母有供書教學到普通學士grad，佢地能夠自己搞掂自己已經夠.
個人生係佢自己既，d錢也是佢自己搵既，自己決定點用有咩問題？

我就唔會點插手父母點使錢，除非話欠債/搞到屋企無錢開飯。
到你將來自己有仔女，你都唔想自己做乜d仔女都走黎過問啦？
就算係家用，俾左父母就變成父母既錢。佢鐘意點用都無問題。

心痛梗會
但樓主話佢老豆蠢
你明唔明個分別

ageer

你父母點用錢係佢地既事
1蚊都唔留畀你都仲得
依家佢唔使你理
冇畀負擔你
用既食既都係自己本事搵既
得罪講句
關你撚事咩
想要父幹就認
咁撚大個人一啲骨氣都冇

1999
而家淨係問你一句 家人同自己 邊個重要啲
做你屋企人真係一流

其實你知唔知自己覆緊乜
關你所謂既犧牲乜嘢事
唔通你覺得自己係犧牲緊？

而家人人話緊你既係恨靠父幹恨到發晒燒
你話自己唔係
係鄧老豆唔抵
擔心佢地將來
但成個Post
你圍繞住既一味係自己同人地比
將來會點點點
人係自私我無異議
但既然你都咁赤裸地將自己咁既心態表露無遺
倒不如大方d認左佢啦
何必猶抱琵琶半遮面

唔算。。。

係咪細個家人不和放棄學業呀？

十幾萬鐵飯碗佢退休金同長糧都夠佢食幾世使撚理你咩

刷首抽

但無樓會死人
我指樓主
無老豆買樓俾佢會死人

你老豆係蠢 不過原諒佢啦

仲唔到有咁純粹， 唔買樓嘅人。

其實中國或香港人都係一邊狂怨
樓巿仆街一邊狂買的。

有其他投資同資產冇同你講啫
搵咁多一個月 你會醒過佢？

我覺得你應該要去睇下“被討厭的勇氣”呢本書
你好似書入面所講果種太過干涉其他人人生既人。要試下訂立一條界線，河水不犯井水

同埋d錢唔係你既。講真，你老豆他日決定捐晒出去唔留俾仔女其實也可以。唔好當晒d錢係自己既

阿斗

你老豆最蠢就係生左你個咁既仔
錢係佢搵既，供書教學三餐一宿仲要比人怨
關你9事咩，成日用上帝視角諗自己老豆老母點解唔買樓點解唔早d買十手qq點解唔all in 法國贏世界盃

利申：阿媽07年賣鰂魚涌港島樓，但我一句都無怨過

你老豆蠢極都娶到個好老婆 生左兩件垃圾 仲供埋去外國讀書啦

你呢？你覺得自己廿幾年後可唔可以做到你心目中既老豆呀？
做人唔好好高務遠
當你真係同佢地處於同等境況先會明白個感受
揸住一大筆錢&夠首期 就真係要買樓？唔好俾連登仔洗腦

你要了解既應該係 當兩老退休無收入既時侯 點樣維持生活 既然老豆唔撚擔心 咁關你撚事咩

你老豆老母既錢點樣洗 其實你無資格理

佢又提供到你住 讀書 養到你咁大過

不過你可以怨既 同人去比較 如果你有能力咪當借鑒 自己唔會再發生同樣既問題

我老豆老母 有層居屋都係03年 70萬放 ,依家唔賣既話都4球半起碼， 佢放個原因只係話唔想放租 層樓又舊 唔想打理，賣完舊錢又唔係投資拎去洗

支持樓主 自住樓樓價大跌點家破人亡 講到買樓會死 我諗買股票家破人亡嘅人仲多

對唔住阿仔
其實我同你阿媽出面一齊投資賺左幾個億
仲成立左筆基金諗住死左之後捐晒出去
都供到你畢業 份遺囑一個仙都冇諗過要留俾你

蠢人唔好生仔 生到樓主依啲弱智仔

樓主份工好好 職業是兒子

講到買樓就唔綁手綁腳咁
根本由頭到尾你都係怨你屋企人冇層樓留比你咋嘛 廢柴

你唔好忘記 你大學畢業之後 父母養你係義務 唔再係責任 好多人大學未畢業都要靠自己交生活費同學費 你屋企供到你同阿妹去外國讀 就算你屋企幾唔識理財 做人唔可以唔識知足 你條路已經平坦過好多人
好老實講 你話你d frd un un腳係到嘆等收租 有冇唸過佢地只係冰山一角？社會上好多人捱生捱死都係一個泵都冇

如果你對老豆咁不滿既 點解唔係自己改變？佢地咁大年紀 你又大學畢業 你仲好意思騎住佢地頭說三道四？你應該要自己爭取 你老豆揀條難行既路 起碼令你地好食好住啦仲想點

我的確係有frd含金鎖匙出世 靠父幹繼承公司 又有兩層樓收租 每個人既起步點都唔同你有得怨乜 況且你家境又唔係差 難聽果句 你老豆就算邊日臨終既遺產捐左出去都不為過 都唔會留俾你 我覺得冇問題喎 好似你d咁既人 捐曬俾慈善團體都冇咁嬲

你話唔買樓 去買股票諗住賺多啲都算啦
竟然話係街驚家破人亡真係笑撚死
唔係話要炒n咁多樓
但係起碼要有一間自住先
定係其實你屋企其實已經冧咗
你老豆收收埋埋 根本冇咁多錢

全世界都係怨既得利益者架啦

樓主so rubbish
有本事自己gain

覺得好多人誤解咗樓主個諗法

樓主固然想屋企本來已經買咗物業第時有著數啦，但佢更在意嘅係

1. 父母成日因為呢樣野嘈(其實父母成日嘈係好煩)
2. 明明可以更富裕，咁呀媽就唔洗捱岀病
3. 呀爸有方法令屋企環境更好(唔買樓都可以聽啲人嘅貼士，唔聽貼士都至少可以做下定期)，但佢就好頑固咁唔肯接受新事物，以為自己叻哂，仲嫌翻工辛苦(條路自己揀)

為自己果方面就

1. 想屋企留物業比自己致富。就算唔留比自己，父母都可以住，減少自己負擔(第時唔洗幫佢地供/租)層靚樓，生活輕鬆啲

老豆由細到大對我家教好嚴
可以話完全冇童年
當我中學發現到藝術可以令我開心我都有天份我就全心全意去做

其實冇要求佢炒樓
係一直叫佢有一個自住嘅物業姐

冇
所有投資都係我阿媽做
我阿媽同老豆成日嘈所以我知道晒屋企嘅資產

佢真係唔醒目
係好勤力
我阿媽先係醒嗰個
所以呀媽有教我投資
因為佢覺得對我老豆對牛彈琴
所以我依家都學緊幫我阿媽分擔壓力

玩稻草人？

你老豆依加有無話租樓住好辛苦？
無你就摺埋收嗲啦
錢係你老豆老母既
佢地想點用就點用啦
佢都因為錢都嘈 都係佢地問題
當你對家庭有好大供獻先講啦

講到尾 你咪又你心理唔平衡
點解窮過我既都有物業揸手 點解我咁勁 我都無樓係手

佢講黎講去 又話身家貶值乜乜77
都係怨緊屋企人唔留比佢咋嘛
條友一睇就知冇成就
去到外國見到班同學屋企窮過佢但又可以unun腳唔洗憂
佢咪學人屌柒自己父母囉
咩身家貶值 咩明明可以更富裕
你而家生活質素唔好咩
你而家冇書讀冇飯開咩
咁大個人係到怨三怨四
你有冇本事做到你老豆老母咁月入十幾萬先
同埋佢老豆老母月入十幾萬 租屋又好買樓又好都一定有資助啦
分分鐘其實得樓主覺得佢老豆蠢 其實佢老豆攞盡晒公務員福利又唔洗自己供樓 大廈維修又唔洗自己夾錢 間屋有咩事就叫業主um錢整 個個月淨低既錢留黎自己慢慢fing唔好

上面成班友又喺度鳩噏 明明佢就係屌緊老豆 冇屌過老母 話人刺稻草人原來自己先係

咪係
好多人月入成球野都係租樓，貪佢cash flow流動性大，買樓=安全=責住一大舊錢。拎買樓既錢去炒股分分鐘賺得仲多

多謝你明我

講真呢度咁多人有邊個唔想屋企有層樓留俾自己？
我當然想啦
但係冇都冇計

但係我屋企就因為依樣野成日嘈交
我喺香港曾經都有幾次做緊藝術野嘅時候阿妹打過嚟叫我返屋企勸交
結果我要中斷我做嘅嘢即刻飛的返屋企
屋企人係嘈到拎刀
因為辛苦賺嘅錢不斷咁貶值
你唔明我唔怪你不過唔好鳩屌

你努力啲靠自己，等將來你個仔有父輯

唔係
你以上既野佢有提過
但主菜
佢自己都講左
佢諗緊既係老豆咁運用錢
將來無樓
佢擔心自己將來點算

先唔講住 佢妹應該可以拎 OEA 去英國讀書 claim 到9成

錢係你老豆老母嘅，佢地鍾意去佐敦站派比人都唔關你事架啦

你全部plan去做既野都作左個assumption
個assumption就係必然向住你諗既方向發展

如果我又落個assumption
樓市喺2025年會爆
咁你老豆做緊既又係唔係你所講既戇鳩呢？

Assumption人人都可以set
但現實又係唔係你控制到或預見到

我朋友老豆金融風暴跳樓死左
佢係你想你老豆做果種人
結果咪就係一個金融風暴令到佢乜都無哂

你而家回看過去
當然覺得佢有咩做得好
有咩做得差
但當時點會諗到金融風暴 沙士 金融海嘯

你老豆繼續返工
為左自己多啲錢周圍去旅行咩？
見你講咪又係放銀行
可能舊錢無滾大 但起碼穩定
你屋企有咩事 佢都有筆錢可以攞到出黎

社會風氣你想跟隨無人阻止你
但唔代表社會風氣或趨勢就一定係岩
佢有佢自己一套生活方式

你上面話點解佢放棄機會令生活變好
你亦都可以睇成
佢為左你同你細妹
放棄左得到更好生活既機會
因為再唔係佢自己一個或同你媽兩個人
佢仲要為你地而擔憂

樓主
認真。你可能真係未認清個世界點運作。唔係每樣野都係你諗就係。好多野根本就唔係咁簡單。你無付出之下，鳩吹聽日會點，搏中左就話你醒。搏唔中就當自己無講過，下次再續。但你老豆係要攞家庭黎賭架，而家佢又唔係窮，又唔係要憂柴憂米，點解佢要改變自己一貫作風呢？
你讀書書友講野一定岩聽，因為佢根本唔駛負責任。個屋企佢無份架，你老豆最後聽你話走去投資輸撚哂，你班書友拍拍屎忽離場。你到時又搵另一班認同你既圈子黎呻。永遠都唔會學識去面對現實。

你老豆真係待你不薄，其餘靠自己啦。
伯友果到就多啲關心佢，叫佢唔好咁執著。你話你會顧掂自己。佢已經唔駛為左錢而頭痛。大部父母食幾多佢地唔會介意太多，只係想最好既野留俾仔女。你媽既壓力同過勞，你有無諗過你有份造成？

希望你明白，我純粹路過。覺得你咁講你老豆好唔公平。

月薪萬二港紙定美金先 港紙既話真的太少。

你講既係問題所在 但樓主自己有冇行動解決？如果屋企人太固執 咪用自己既一套令佢地信服 係隔離觀戰坐以待斃有咩用？樓主肯上進做好自己既工作唔使令父母憂已經好好 老豆唔肯接受新事物 就個仔自己去做 到時得益老豆咪冇聲出

為自己果方面其實你都係講緊大路野啫 有邊個唔係咁唸？但做唔做到又一回事 上左年紀思想頑固係緊左架啦 咁佢做唔到就代表佢唔岩？呢樣有都係bonus黎

你老豆老母公務員退休有長糧驚閪咩

係我都唔買樓啦
個仔戇鳩又靠唔住
你搵到佢地月薪先再講野

經濟學係理論 現實還現實個一套。

收皮啦 次次話唔係求乜求乜 但事實就係好撚想要
講黎講去都係個幾個points

假膠味濃 好難想像因為啲錢貶值而嘈交
定係你老豆換哂土耳其里拉放銀行
始終放錢做投資有風險佢唔想投資放係到做定期都係少啲息姐 你老母咁想投資咪自己個份去投囉
至於你諗住靠你老豆層樓 無撚用架啦

佢2兄妹都出國讀就知咩事啦
條傻屌係到怨天怨地
又話老母辛苦乜乜柒柒
分分鐘個老母同樓主一鳩樣
見到老公咁有錢想叫老公養埋自己唔洗做
但個老公唔肯咪日嘈夜嘈
樓主自己言行字句都表露左佢老母想攞晒2個人既錢去投資
咁樓主老豆係保守派
寧願攬住d錢都唔投資有乜問題
你老母咁想投資咪攞自己錢去投資囉
係咁好賺 到時你老豆見到 都心郁想玩架啦

可能你屋企爸媽無因為啲咁嘅野嘈，你地代入唔到。我屋企有小小似，主要係父母理財觀念有差異。不過唔算成日嘈，因為一個強勢啲一個弱勢啲。我就無話佢地邊個啱邊個錯，不過我都想屋企和諧，都想佢地退休生活好，都想我第時無乜負擔唔需要憂慮，我覺得呢幾樣野係無衝突

你可能會叫我努力啲，第時比好嘅生活父母咪得。但現實係，香港人要顧好自己已經疲於奔命，自己組織家庭後仲要比到好嘅生活父母，做到呢一點嘅人真係唔算多。更多嘅係連自己組織嘅家庭都未必搞得掂

唔需要質疑我又怨屋企人之類。因為以屋企嘅情況嚟講，佢地嘅退休生活應該唔需要我擔憂，所以我無野好怨

假膠到可以諗到咁深入既膠point
我抵俾佢呃

大把人月薪無個個數。連飛機票重比唔起。講緊小弟。做人知足d好。

你咁撚直接踢爆樓主做乜
樓主呢d 廿四考順仔 一定係擔心兩老退休生活
絕對唔係因為阿爸冇留層樓比佢先怨

佢戶口有幾十億係度收息
唔通又同你講咩

但公務員退休子女無長糧呀嘛

個妹都係搵12k 做大佬既又係咁上下
咁易贏既投資都會輸

原來係咁
借問聲你學費 + 生活費方面又有冇出返一百幾十萬減輕你老母壓力

連你父母咁廢都搵10幾萬/月，樓價點會跌

入黎以為個老豆拎哂所有錢去賭
屌你老母咁都要怨
你而家馬後炮就識姐
個陣時做決定個個又唔係你

你都痴撚線
我屋企係連登仔所講既窮人唔好生仔呀
我老豆97前開公司 生意額30萬/月
一直做到2000年果時 都唔肯買樓
到後來佢比拍檔昆晒d錢執左間公司
到而家我屋企都係住公屋
我從來都唔覺得係問題
大人既事關我咩事
我知我老豆好撚dum心口當年信錯人 一直對件事都耿耿於懷
更加知呢幾年屋企為錢嘈過幾多次
係近年我出左黎做野屋企負擔先細返d
樓主死廢柴
我一樣係屋企乜都冇留比我
我仲要準備養埋父母同個妹
我淨係知我要做既係努力d靠自己搵多幾個錢
而唔撚係係到嘈老豆老母乜撚都唔留比你囉

Google下稻草人係咩先衝出黎柒

條友以為買樓好似買lego咁撚易
仲話自己老母好撚醒識投資
鬼唔望你兩母子輸到反晒肚
你老豆就攬住自己儲落 樓主口中放銀行會貶值個幾千萬笑而不語

你講得好
係呢十幾年樓價升得咁誇張
佢見到有班人搏中贏左先覺得唔抵
佢都大可以屌老豆點解穩穩陣陣打工唔出去創業
人地老豆做生意發左達唔洗做
可以屌點解老豆點解唔炒股
人地老豆炒牛熊發左達唔洗做
講真d錢佢地你又有咩資格管
佢供到兩個過外國讀都仁至義盡啦
好多人洗唔起咁大舊錢

老母：你過黎睇下 琴日隔離陳師奶話會升 今日恆指又升左1000點呀 一早叫你買個隻xxxxx 牛架啦 蝕哂啦 擺係地下都執唔到 剩係識放啲錢入銀行 今日又跌啦 跌左0.01% 啦 繼續擺啦 我地成家遲啲要訓街啦

所以我咪屌佢囉
根本他「擔心屋企人」只係一個美化出黎藉口
現實就係老豆冇留野比佢所以搵位屌佢

屌佢老母淨係諗住老豆一定要留D野俾佢
留層樓俾自己就有着數攞
仲講到好似老豆冇供你去讀書俾你食飽飯咁
開頭扮撚哂野話咩關心屋企
之後就自爆自己冇份攞佢資產嬲嬲豬
呢類人真係死左佢好過
有咁好嘅老豆有咁好嘅家境
反而就屌鳩老豆屌鳩家境
老豆真心慘

外國番黎都係10幾k 講真有心向上流既話就走去做政府啦(老豆都做緊政府 入去應該唔難) 每一次樓主番去勸架都睇得出佢幾無能為力 但其實自己可以改變好多野 但佢唔做 淨係怨老豆死牛一面頸 攬住d錢唔放 不過點睇佢老豆都係財政獨立果種人 連自己果小小錢都唔肯分俾老婆投資 到呢種地步 仲指望得個老豆咁多咩

仲未計兩兄妹出國讀書 + 生活費
埋單應該都4-5m
樓主老豆都未出聲 樓主已經仆出黎

條完淨係想講一句 樓主正仆街不考子 供埋你去外國 仲怨老豆

老豆老母做到月入十萬仲要鐵飯碗
你估會蠢得過你咩
雖然唔知你老豆係股票到個本有幾多
但都相信唔少

咁你又知唔知呢個世界有幾多人係賺息已經唔洗做
你老豆可能根本租樓舊錢就左手交右手
唔係下下買樓先叫最叻玩法既

好心上連登唔好上哂腦喇

根本你就冇撚用 下下想上一代比到個完美保障你
你已經比好多人好好多架喇 仲唔知足
做你老豆老母真係盡哂責任有突

咪係 有無俾過一毫子家用 我睇都無架啦

你老豆已經俾咗樣最重要嘅野你，你嘅求生能力，供你去美國讀書，你可以自由選擇你要嘅生活。
但你仲唔滿足，你老豆點做係佢自由，你覺得係香港生活唔到嘅，你係美國搵工啦，再唔係可以去其他國家，再諗移民。

你有嘅係選擇，但你仲要貪得無厭，唔洗做就要有車有樓。你目標係做一個二世祖。
講下講下，我都覺得你老豆係正確嘅，如果留層樓同一堆現金股票俾你，你仲唔撚係美國日夜吸毒，唔好話畢業，翻到香港都日日無所事事。

老豆：點解我當初唔射小滴

哈哈， 講野幾有point

太長無追，有冇講過當初樓主同佢個妹點解唔揀唔出國讀書，留返舊錢做首期畀老母供樓？

得啦得啦全香港人都做樓奴啦 你無骨氣就唔好當其他人都無

覺得你好廢 係到埋怨你老豆
佢養你咁耐 供你外國讀書 你反而唔知足
一句無樓就貶到佢一文不值
大撚把人唔敢投資 你以為賺硬？
利申 老豆都係搵得多但儲銀行

我有咩咁痴線。你講咁大段野同我果段無衝突

一係樓主老豆攞左d錢供條撚樣讀master仲要比條撚屌屌自己唔上進
一係樓主係弱智 死讀爛讀都畢唔到業 讀到個妹grad左返左香港自己仲係美國死磨爛磨
不過我地唔好踢爆樓主
樓主覺得自己先係最撚叻果個
唔覺得同佢一樣留係美國既「朋友」表面撐佢背後笑佢on9架

係喎， 你老豆老母鐵飯碗到唔鐵喎， 仲有長糧， 佢自已唔買樓真係完全唔駛擔心。

至於你就要用家人零用錢儲喇。

可能你呀爸都有個故事。

另外， 呀媽咁有錢， 做乜唔買？

我係樓主老豆一蚊都唔會留比樓主

你默默做好自己當然係好事啦。但如果屋企人相處可以和諧啲，唔需要你供養，真係壞事咩？想屋企人同自己都向好嘅方向，又有錯咩？

閱後感：
on9 仔學人生仔

完

稻草人（straw man）論證或稻草人謬誤、攻擊稻草人、刺稻草人、打稻草人是曲解對方的論點，針對曲解後的論點（替身稻草人）攻擊，再宣稱已推翻對方論點的論證方式，是一種非形式謬誤。
google埋畀你睇添呀 樓主邊句屌老母呀 想老屈樓主？

2萬蚊租到千2萬樓

正呀喂 越爆越多野
樓主正宗衝出黎柒

痴撚線在話我代入唔到樓主唔撚明乜乜柒柒囉
樓主呢類人 正宗死左都唔抵可憐既人黎架

你老豆成十皮野一個月 重驚咩阿。

憑咩要諗埋自己 幫你地出外國已經仁至義盡 加上你老豆都唔去做 憑咩話佢唔諗自己 你可以做既係提點下佢 佢做唔做係另一回事 佢老又唔洗你養 你係到打緊咩算盤係神係鬼係人都知

佢老豆老母最失敗就係供書教學
供到對仔女咁大個
一個怨佢唔買樓搞到力無父幹
一個又話做乜唔供埋佢讀master
供着呢啲仔女真係投資失利

Sor
岩先google price to rent 係33倍左右
即係800萬

搞到個老豆投資都唔敢

已經好過好撚多人
仲想點

驚閪咩

我老豆炒股票差人一球仲蠢過你啦

老母拎哂啲身家拎埋我啲學費去救條撚屌

我呢借grant loan讀書

屌

講蠢 你老豆專業人士怕閪呀

你老豆蠢在供你+埋你個妹去外國留學
成2-3百萬 咩撚首期都夠 仲要輕鬆過埋壓力測試

發覺好似啲人講老豆 死都要拉埋老母上去 到底有咩原因

你老豆比左最好既教育你同你屋企人
如果買左樓 你屋企人同你仲有冇機會去外國讀
起碼去左外國讀書多d機會比你移民走

On9先讀文學 重要洗成球去英國讀

就當真係唔洗養。但屋企嘅和諧同呀媽嘅健康，唔係咁容易就可以建立翻。佢都講到屋企人係會嘈到拎刀，唔想呢種事發生好正常丫。只係呢啲事同樓主自身利益重疊咗，就比人無限放大佢想un un腳唔洗憂。呢樣野係人都想，但大家都覺得佢只為自己好，屋企和諧同呀媽健康之類不在佢考慮之中，我就覺得有啲冤枉囉

老豆供曬2個子女去英國算係咁 知唔知如果唔係本地係英國讀幾貴 你有個學士學位返嚟香港咪慢慢做野儲租/買樓 點解讀到無物業就無得生存咁？香港大把人窮過你 佢地有無話生存唔到？

屌最撚憎就係呢d人
開口埋口想屋企人好 打住呢個旗號去逼鳩人做d人地唔撚想做唔撚中意做既事
屌你而家個個都識屌自己父母話唔好逼仔女讀bba讀醫讀law
呀又冇人出黎講叫d仔女咪撚逼父母投資架wo
係呀你係覺得投資係而家呢個世代係最應該做既野
有冇撚諗過自己老豆唔撚想承受日日望住個市起起落落果種心理壓力?
投資唔係人人啱玩 我講既係有d人真係完全唔想承受蝕錢果一part
樓主講鳩到投資穩賺唔蝕咁
都痴撚線

你老豆有好多身家你唔知姐

反而係你老豆心諗點解我個仔咁蠢

追post見到條撚樣話自己搞緊art
即係係外國讀art school讀撚到自己個妹畢埋業自己都未肯醒仲要追夢呀做大畫家呀果種垃圾

點解你阿妹已經grad 左返黎香港
你仲係美國讀緊書既

上水未呀 仆街

樓主廢撚到 冇爸爸幫手就搞唔掂啊

呢樣你啱，的確係有呢種人。我上面講嘅的確忽略咗呢一點

好多人駁你，不過我完全明你講咩.我老豆老母唔係專業人士不過算中高收入 兩個都分別月入6位數 。老豆唔識理財，佢地就是因為投資同樓成日吵(有d似你)。之後咁樣離埋婚，老母幾年投資將50萬翻左幾倍加埋人工就full pay兩層 另一個重係得供緊嘅居屋。但是他收入比老母多一倍。

樓主一撚到係老豆死左屍骨未寒已經係儉房睇緊點分遺產d撚屌黎

你可以勁過佢架， 你可以勁過我地班業主，呢個社會睇能力， 可能你老豆日後事業上幫到你，或者首期幫到你

如果你老豆知你上黎咁講佢， 佢唔會唔分身家比你

你仲雙親都最少有十萬
我雙親用蠢字形容 我諗 係優待佢哋

都唔係既
孽瘤好似英國讀文學
但佢讀完返黎考到ao
樓主阿妹就

可能佢地好多 cash 呢

吊 樓主 吊得好岩～

接受現實
怨天尤人無用

供養父母係責任黎，佢有冇錢都要供架啦
問題係佢干涉其他人。你大學揀科都唔想父母阿支阿左啦

你咪由得佢體驗下
如果你講到個朋友咁把炮，之後咪又入得返，可能哈佛降格落HKU姐
同理，你父母月入十萬，要上車一樣上到
又供埋你外國讀書，仲想點？
老老實實，你係勁人一早就三大神科啦，自己俾首期買埋樓，洗鬼靠老豆，洗鬼去外國屈degree

大把人基層上流到中產，又有大把中產二代跌落基層，你可以思考下個原因喺邊度，明明中產資源充咁多

人地既野你好難改變，反省自己同改變自己，更有用同有意義

d 野佢講架喎

op講我老豆老母都係專業人士鐵飯碗
一個月收入都有10幾萬

佢自己提老母嘅，點解唔可以講埋佢老母

美國讀書，順便喺嗰邊工作買樓搞埋移民，返黎做乜？

但佢老豆係有知識，自己選擇
我覺得首先要尊重番對方既自由

有錢俾你出國讀書 都咁多埋怨

呢個世界窮人多

你呢種係有錢人既無病呻吟

大眾唔會同情你

利申 i know that feel

樓主： 寧願有樓都唔去外國

冇左daddy啲錢，樓豬點算

你有冇諗過當年唔賣層樓你而家會唔會去到美國讀書？
讀好d書回報佢地啦ching

第一第二之分，真係分別咁大咩。想屋企人好同擔心自己重疊咗，就一定要分先後？老實講呢2樣野老都係我嘅憂慮，但我真係無話邊樣更加想，想兩個目的同時達成

你咁嬲你老豆 咪咪撚靠你老豆再自己白手興家囉

樓主應該日日ff 自己將來會做大畫家

你同連登班公屋撚有咩分別
講咁耐最尾就係怪老豆無樓留比自己

點解供鳩完你出國讀書都仲可以講到佢欠左你咁
冇錢就痴線？
你條路奉旨要好行？

因為用黎供左你同你呀妹去外國讀書

我都想去美國讀書

樓主真係好廢
去到外國讀仲返香港
係果面打工創業接屋企人移民啦

美國讀書, 畢業就留美國啦,仲諗返嚟

巴打講得啱
樓主阿妹已經畢左業返埋香港
樓主就仲係外國讀書

樓主真係要讀好d 書呀

D錢又唔撚係你既 你老豆
你仲好意思話人蠢
你有得去外國讀書係邊個比錢？
到你白手興家搵到咁多錢先黎屌你老豆蠢啦

有好多野唔係應份，咁都要怨，得罪講句，你真係仆街仔黎

你有對搵10幾萬一個月 同供你去美國讀書既父母都唔知足， 呢個情況下 你應該要跳樓死撚左佢 好過 繼續心理唔平衡

你咪搞到你呀媽咁辛苦個個囉，為左比你去美國讀書

笑左

有本金=有能力發達？
可能就係因為你老豆讀經濟先唔敢投資
有啲人係冇果個膽就係冇，啲錢係佢，衰左你係咪還返比你老豆先

牛耕田，馬食穀，老豆賺錢仔享福

講完就算啦

先唔講你係咪父幹撚先. 就算父幹撚, 都要睇你用嘅父幹用得好唔好
你明明出到去, 仲要係美國呢個相對對普通人而言算係比較公平嘅社會
美國你有大學畢業的話, 可以靠自己買到樓啦

呢個世界有二百幾個國家, 做乜一定要返香港?
用一年pratical training 搵份似樣嘅工, 之後搏人幫你搞working visa 啦
睇吓學校career center 幫到你乜先啦

大家咁吊樓主， 樓主會唔會係美國校園....？

你老豆最蠢就係唔識教仔，
教左個on9仔出黎

樓主唔係親生

你好好地用你"已經去咗美國讀書" 呢一點嘅父幹, 好過你去諗你老豆點解無買樓好過啦

想有自己物業的話, 點解唔諗留美國之後自己喺美國買?
香港樓價同收入比, 呢個遊戲咁唔公平, 你明明走到都諗住返香港玩呢個遊戲?

你估依家啲樓平咩？你未經歷過樓市大跌緊係咁講
你老豆老母又唔係一年搵到半層樓個lv 你叫佢買樓？
佢地仲做得幾多年野？你都大個啦 你有能力咪你買比佢地

覺得佢蠢而嬲都合理
但樓豬口吻係等老豆養，已經露晒底

樓主自私到
你老豆投資最失敗就係你呢個仔

true

講到尾都係想等老豆養

唔賣150萬點供你個仆街仔去外國讀書
如果唔係你呢舊拌腳石 你老豆每個月收緊兩萬蚊租啦 洗而加幫人供樓 正一陀衰家
利伸識你老豆

屌你 講撚到咁撚勁 自己草錢自己投資啦你老母
仲話咩好在你老母點點點 你自己就咩都唔做 敗家仔

巴打有見地

屌你個首抽已經比其他人好好多仲想要指定ssr，做人知足啦，有得去外國讀書有好多恨都恨唔到，仲要屋企有樓留比你

唔洗供佢去美國 佢呀媽咪唔辛苦囉

講到尾
樓主蠢過西又自以爲醒
投資識個皮毛 以為樓市實gogogo就係到指點江山

有爺生有乸教都可以咁功利

我諗真係你屋企人唔識教仔

你已經有個好好既學歷背景, 起碼唔駛養老豆老母, 唔怕屋企無飯食
你老豆唔買樓你咪自己買囉?
大把人無你呢個package都做到你想做既野
仲有你個妹, 老豆唔供就唔讀?自己唔可以靠自己咩?

生著呢D 仔女真係

你咁閪叻 咪搵十萬一個月再對佢地指指點點囉

推~

根本就係 生於中產家庭
仲怨點解佢地唔係有錢啲， 可以畀一兩層樓我呀？

但樓主仲讀緊degree ,
代表d咩

唔好幫人教女啦

人地由自細到大伸手出嚟就有既生活 係唔會點珍惜架啦

你都話你屋企人因為呢樣野嘈
點解你作為仔女唔去支持下反而要怪責呢
有無諗過其中一個嘈既原因都可以係擔心你地未來

當然 某程度上我理解到你點解嬲
不過麻煩你將佢轉變為你行動既動力
因為一個人控制到既野好有限
知道咩係應該努力 咩係唔應該干涉 就係你既課題

其實有層樓先生仔係父母基本責任

唔好玩啦
你問下你屋企人一年收緊幾多股息先啦
我估無廿萬都有三十萬。

睇曬成個post都覺得樓主啲理由完全站不住腳

樓主成日話想老豆改係因為阿媽同老豆因為咁成日吵交
老實講你阿爸阿媽搵成10萬蚊，養自己就算退休唔做嘢啲退休金都夠佢地租足成曬樓
聽樓主口吻佢阿爸阿媽都唔係啲要求高物質生活，好大洗嘅人
其實錢夠用就得（好明顯大部分香港人係唔夠），樓主阿媽點解仲要咁著緊啲錢貶唔貶值？
我覺得佢咁擔心係因為佢預視到樓主一旦脫離老豆老母生活就好難捱，通常阿媽都心痛啲仔女多啲，佢係驚你地唔夠錢洗，先依家咁大年紀都咁大壓力
樓主喺怪你老豆之前，不如反思下自己係咪做得唔夠好要人擔心呢？

同埋樓主你冇講自己讀咩啦，但係睇你reply話自己成日要做art野，我估你同你阿妹都係為興趣讀書個啲黎，個major讀完翻香港應該唔係好搵到食
既然你阿爸都肯放手比你地讀自己想讀嘅科，唔逼你地一定要搵份好工
點解你仲要逼你阿爸咁大年紀仲要操心啲錢銀野，依家搞理財唔洗用腦咩？平時返工都辛苦啦
佢依家仲養緊你地，你咪俾佢其餘啲錢自己想點用咪點用lor
你自己就可以做自己鍾意做嘅野，但係要老豆養左你地20年仲要搏命搵錢，咁樣公平咩？

同埋你有冇諗過你老豆咁多有錢朋友，可能就係因為你老豆唔會貪人啲錢呢？（通常越想痴有錢人人地就越唔鍾意）

每個人都有各自嘅際遇，樓主你都係做好自己啦，例如幫下阿媽手，逼人改變呢啲行為真係好乞人

我係你老豆 見到呢篇野肯定靜靜雞返入房喊

做人要知足，懂得感恩

讀興趣讀到個妹番香港做野自己都未讀完

你呀爸好典型不問世事，乜都唔知，將錢放落豬仔錢箱個種公務員

但可以做到一個月十x萬，咩職位？

我另外再讀cert

溫室的小花

多謝晒大家嘅回覆
我諗我係長期有壓力先會打啲咁嘅嘢
我會搵男朋友好好傾訴一下
多謝大家

正解
不過都係唔好教精樓主
唔係既話我地呢d業主到時點搵人接火棒

.
.
.

樓主唔好又以為係人地屋企環境唔似你先反對你
我屋企收入同你差唔多
而家香港內地都有物業
曾經都試過賣晒出去只投資股票
回報未必差過買樓
你自己計下數 而家香港樓市仲可以升幾多先講啦

又一個戇鳩
上帝視角加結果論去睇嘢

你去識多啲窮撚朋友就覺自己幸福㗎啦

你留美國啦

樓主好似係話2個加埋十幾萬

認真答啦，樓主自己都應該儲多個錢做投資移民
冇好仔細睇你讀邊科，但應該乞食極有限
係香港上車算罷啦，共產黨都打到黎

係咪讀名校？
係既話佢地都有“無形資產”俾左你

公墓猿做野是是但但 抖咁高人工 社會寄生蟲人亡。

如果樓主老豆老母無生樓主2兄妹而家提早退休
儲落個筆同退休金夠佢地安穩生活幾十年
仲可以請鐘點打理屋企 樓主老母就唔使捱到病都唔敢請工人

父母肯出錢俾你地去外國讀書，明知讀arts香港搵唔到食都俾你地追夢，老母唔請工人省落d錢就係去左你地到，即係你父母其實唔旨意你地為佢地退休之後嘅生活付出，淨係你地照顧好自己就得，甚至其實有留返d俾你地

你睇下你自己開個post嘅標題，其實樓主知唔知老豆最蠢就係生左你同個妹，生出黎仲要比你怨
無你地佢地生活其實唔會有買唔買樓呢個問題囉，人係自私嘅，佢地大可以辛苦左成世人，退休之後享福fing晒佢一蚊都唔留俾你，唔好視父母幹為理所當然okay？

我睇左幾頁

樓主原意開post就係想大家一齊認同屌佢老豆點解咁蠢唔投資乜乜乜 搞到冇樓（又唔係話要貪屋企層樓嘅）

但之後啲人唔by樓主 叫佢自力更生買樓生活乜乜乜

樓主就起晒鋼咁比例子繼續想人認同佢

屋企唔洗靠你養已經好好

佢美國讀書洗鬼投資移民咩. student visa 完咗之後, 印象中reg 完就有一年pratical training. 一年內邊搵工/邊做嘢, 之後睇吓間公司幫唔幫你搞working visa 囉. 你做得好, 公司幫你搞埋綠卡唔出奇

樓主 你含撚啦
身在福中不知福

完全明白 到佢地差唔多退休就會對年年搬屋感到厭倦
我屋企人都差唔多 租左廿年樓
四年前先買第一個自住單位
好在儲左多年錢尚有彈藥
唔係遲下要訓街

人渣

啲錢喺你老豆又唔喺你嘅，都唔知你嬲咩，而家佢冇供你讀書，冇比飽飯你食咩，知咁知咩叫靠自己呀，你老豆副身家遲早比你敗撚晒

兩老係舊制退休份長俸分分鐘仲高人工過你，唔駛你養已經輕鬆好多
又有房津，學津 基本上咁多年都係處於低支出狀態
佢哋就算無買樓資產都過千萬，已經跑贏好多有樓人士，只係無將資產增值最大化
不孝啲講句，佢哋第日百年歸老副身家都夠你食成世啦，做人要知足常樂

你老豆最蠢供你兩個去外國讀
慳返幾百萬唔撚好?

點解當年蝕50萬都仲要賣樓？你又未出國

又要靠老豆
又要屌佢廢

唔明點解罵樓主，樓主又唔係貪層樓
個老豆明明可以享受更好生活，更好的晚年，而唔去做多的工夫，作為老婆仔女擔心之後的生活好正常
個個都因為父幹起哂鋼

點解你老豆咁慘，生左你條仆街岀黎

你開股票戶口都要做份問卷分析你投資取向啦
經歷過03，樓主老豆07驚負資產放左層樓，
租樓對佢黎講風險無咁大
如果唔係呢幾年樓市gogogo係向下走嘅話，
可能樓主今日開post主題係「點解我老豆咁蠢當年無放左層樓」

巴爺爺話cash is king 啊

今時今日喺香港, 父幹已經變咗原罪

不過OP 無好好利用個父幹都係事實嚟

我就係百思不得其解

香港依加再炒，點炒都係高位買入
反之， 大陸其實係似90 年代香港，
升得開始西利，d樓

你老豆係大淡友 完全睇淡樓市

自私撚

係因為樓主太干涉其他人，當正老豆d錢既係自己既咁黎管。
而d錢又唔係樓主搵番黎既，老實講佢無權理
你見樓主老母都係攞番自己果份去投資，都唔會郁佢老豆果筆錢。佢做仔女既就係度阿支阿左

唔好無病呻吟
估計你老豆阿媽係舊制
退休後長俸好大舊
你無需要交家用
唔洗交家用已經贏咗好多人

得罪講句咁多人屌樓主做乜鳩 佢屋企人唔係無能力買樓 比著係我屋企人都同佢開拖

兩公婆一退休每年多返廿四萬唔好？
無樓又要擔心續唔續租比你 要重新搵過一間 又未必住返嗰區

我寧願買樓每年慳返24萬 佢地去旅行又好 食好啲 玩豪啲又好

兒連明明成日屌人幫人供樓 今次居然反樓豬

問心嗰句 你屋企人到退休你都仲幫佢地比緊租會唔會開心 乖仔 出糧交租啦

垃圾野仔

每個搵十萬先交2萬租
我諗佢地交租交到死果日都仲夠錢交租有淨 做麥要諗咁多
你? 食自己啦7頭

都仲未計佢老母可能投資失利蝕錢

好有道理呀
如果將供你讀書嘅錢拎去買樓仲好

唔知你真心定假膠
你怕撚咩 屌你老尾 老豆10萬一個月 要買樓有幾難

你話你老豆咁蠢,但係起碼都叫做一個專業人士,供你地讀書,養大你地
你d野咪又係老豆比你,講到自己好撚聰明咁
不如講下你有幾撚醒啦

樓主身在福中不知福
佢父母人工高，樓主生活水平應該一直唔錯
但佢覺得佢好慘

樓主d咁既人
如果當年佢老豆買樓
佢今天應該都唔滿足
佢開個post應該係「個個fd都有得留學，但我老豆拎哂d錢供樓，阿妹無得留學」之類

你估你牙妹嗰萬二真係好多供到英國留學咩 佢正職係啊爸個女

draw你four

月入十幾萬 每個月當有2萬淨 一年都24萬
仲未計公務員退休有長糧 又可以排公屋
到時拎一大筆錢移民買間大屋住又得
留係香港租間細屋去其他國家玩又得
做乜要拎一大筆錢買樓
最後投資唔係實賺

眼殘
原本樓主本人都留緊學

老老實實
你老豆可以拎舊錢去佐敦站派畀全港市民都唔畀你地
咁擔心佢做乜 諗吓點樣維持住自己生活水平好過啦

你老豆最撚蠢係生左你

唔好怨人怨自己老豆
供得起你同你個妹出國讀書已經算係咁
就算你老豆當年無賣都唔一定所有野留比你
無野係應份架
自己爭氣d努力d set目標比自己
弟時買間大屋比屋企人重好喇

我都唔明你父母之前住既單位就係唯一住宅物業，賣出去蝕幾十萬做乜鳩?
你父母個期等錢洗?

完全明白
我地係基層, 但最聰明就係26年前佢地結婚當年買咗層樓, 比清唔洗供
宜家完全唔洗供唔洗憂
阿媽都話如果第時我有咩冬瓜豆腐仲有間屋比我養老唔洗擔心
我老豆都係有好多發達或者向上爬嘅機會而冇咁做
我老母都曾經嫌過佢
我宜家大咗都會諗有父幹會有幾好呢

不過最後都係覺得 一家人安安穩穩就算
身體健康, 已經係好大福氣
始終佢有佢自己決定
怨唔到咁多 可能佢背後有好多原因你諗唔到
樓呢方面, 樓主你就自己努力啦
屋企幫唔到你嘅 屋企人又唔想改變嘅 唔好逼唔好嘈了
真係傷大家感情 有啲嘢改變唔到就係唔得
唯一改變到係你自己心態

同埋你父母得一個自住物業，你地放乜野租?收完租自己又租另一個單位咁啊?

其實你同你呀妹真心溫室小花 一個讀藝術 一個讀文學呢啲乞食科 有無唸過幫屋企改善生活？ 你老豆老母已經俾咗一個好好既環境你地出國讀書就係讀啲咁既科返黎 你係富二代就可以自己開studio畫畫加買名畫者 你係窮中產（唔知係唔係）就貼地啲好似父母咁撈返專業啦 分分鐘你連你老竇份糧都逗唔到就唔好喺度寸柒柒啦

月入十萬比妳話蠢
妳咁叻就靠自己啦
工務員租樓有housing攞
我frd老豆消防員 退休先買樓

點解唔屌得樓主？
你老豆老母養到你肥肥白白，供埋你去外國讀書根本已經超額完成。買唔買樓關你咩事？
你成日話唔係貪層樓，咁你老豆買完層樓，臨死前賣返出去，洗曬d錢自己同老婆享樂，你咪又係屌曬鬼。
貪心係人既本性唔緊要，但係又要貪又唔肯認，呢樣先仆街。
連登仔成日話唔俾家用係岩，父母養大仔女係天經地義，我都好贊成。
但調返轉頭父母有資源就一定要留俾下一代咩？呢d咩邏輯？自己辛辛苦苦返左幾十年工，點樣用舊錢係自己身上都唔得？

諗住退休就移民去外國咪唔洗買樓囉
有錢仲留係香港咩

咪又係父幹

你都係靠你老豆老母咋廢柴

哂命post

偏離咗啦。如果你要咁講，唔生兩兄妹仲輕鬆喎

你成日單邊面咁睇你老豆呢樣唔好，個樣唔好。咁你同你呀妹當初要揀乞食科既時候有無唔俾你讀，你要出國讀既時候，佢會唔會叫你讀IVE算。

成日屌老豆擔屎唔偷食既性格令屋企少左好多向上流既機會，另一方面諗會唔會佢都有自己既堅持同原則，你有無嘗試過深入了解佢既諗法。

至於你老母就唔洗點講，佢同呢個男人一齊左幾廿年都知佢份人係咁啊會變，日日係到鬧交根本就係自己睇唔化。

偏離咩？個事實係咁！
將佢老母過勞怪晒個老豆，但其實自己都係其中晚原因，冇咩問題。
點解你咁幫佢?

既*

收皮啦
人地想做乜關你撚事

當每個搵5皮， 退休之後 咬多d 拎細舊d (細舊整都每人百5萬) 每人咬2皮

睇你父母角度睇 最後廿幾30年人生 ，渣住3球 每月仲有4皮收入 ， 去租間2皮既樓 ，得閒飲下茶 去個旅行 夠洗有突既

淨係識鬧個老豆
但係原來自己咩貢獻都冇
你老豆有比錢你讀書 有養大你 你淨係識攞阿媽出黎 話係阿爸令佢咁辛苦
咁你自己又有冇幫過阿媽 令佢生活無憂D啊
扮曬孝順咁 咪又係貪老豆份錢 想父幹上樓

真心求教

語文好 除咗做翻譯，仲有咩做

文員又唔識電腦會計 (鬼佬公司唔知，但識兩個香港做文員都要做埋小部分會計)

秘書要熟公司運作、識上下打點交際應酬 (簡單講，就係要識做人，或者識俾老闆做，前者要返咁上下經驗先坐得穩）

利申：唔使喺寫字樓做
相關資訊喺同學度聽返嚟

你老豆養大你同阿妹都冇求回報
供到外國讀書但兩個讀乞食科
唔識感恩都算, 仲要嫌三嫌四
話老豆蠢唔識投資? 佢最錯誤既投資就係生左你個不孝子囉

樓主唔洗理呢度啲細蚊仔，佢地都無理財投資概念

我明白既，就係個種恨鐵不成鋼既心態。不過你爸爸明顯就係個種古老石山，而且人愈大諗法愈難改變，唯有盡量好好善用你現有既資源幫輕你媽媽負擔，同埋做好啲長遠規劃，因為你爸爸咁差既理財方法好可能令你地將來要搬屋

點我屋企人夠系高級高務員
兩個刀系搵十萬
一樣系無樓

寧生敗家仔，莫生蠢鈍兒

如你日後有能力，你也可以自己賺錢買，爸爸未必有能力幫你置業，有樓留給你也未必是好事，自己要努力！

但如果有錢識投資其實真係唔使買樓
大把人一早儲落好多匯豐中電收股息收錢 真係靠股息都夠俾租 只可以怪之前冇做投資

聽過唔少考入MT，big4都有
其實都係睇個人本身諗野有冇sense，係咪presentable
講真，唔識做人，又唔熟公司運作，你唔做秘書做其他野都會食屎，好似我咁

樓主老豆公務員送佢去美國應該好少錢？

廢人 我屋企舊時俾你更有錢 家道中落 日子咪又係咁過 你有得係美國讀書已經好好啦 好多人想有依個機會都無

關理財投資觀念咩事
就當佢好識理財，咁係咪其他人就一定要跟佢做法？
讀咁多書都唔識尊重其他人既諗法？

睇到樓主呢啲仆街真係心涼

真係越睇越嬲.
樓主好撚坐井觀天,
識幾個二世祖frd, 上下lihkg就以為全世界都係成功靠父幹靠首抽.
人地假膠你就真心.
供到你兩兄妹去外國讀書都要怨天怨地.
男人壞起上黎賭身家打老婆包二奶玩北姑搞到妻離子散家破人亡大有人在.
隔離post先有人屌自己父母生仔養老, 你就希望老豆做好D養自己.

呢個post我諗起我以前個上司. 佢五十頭, 無乜讀過書, 我地眼中既廢老.
麻甩佬飲酒吹水果陣佢同我講以前老豆家暴, 打佢打老婆, 搞到細細個就無阿媽.
唔好話讀書既錢, 根本連基本生活都成問題, 迫住細細個就出黎做野.
所以佢好撚憎佢老豆.
點知有次我響元朗撞到佢拖住個阿伯, 先知原來佢一直每個月比緊成皮野養緊佢老豆.
(我之前一路以為佢老豆已經GG左)
之後我好奇問佢, 點解咁憎老豆又比咁多錢養佢?
佢反問返我唔係點? 睇住佢死?
家家有本難念的經, 樓主以後見識多D呢個世界後應該會改觀.

如果你問我, 屋企老豆可以供完大學, 又唔洗點你養, 又無離婚呢樣果樣, 已經合格有餘.
其野都只係bonus.

傻豬果時老豆係明智，收租要貼錢俾人住
11厘息呀你經歷過未

老實講
你分唔清咩係自己嘅事
咩係人地嘅事

你老豆on尻還on尻
但供撚哂兩個去外國
公務員6皮一個月
佢對頭家做到足
但你就淨係要求佢再多啲

咁我想問 你對自己要求有幾高

老豆老母養大你供你去美國讀書
仲話佢地蠢

呢個係人地嘅人生
做咩一路諗住改變人

即係好似十優九巴佬咁

樓主似係搵男朋友一定要有樓
至少有幾層收租 先會睇得上眼嘅膚淺港女

啲女人係咁
未結婚前就靠老豆
結撚左婚就靠老公
老撚左就靠個仔
所以唔撚明啲女學咩人講平等
你既責任同男人都無得比
離婚學人分身家
女人根撚本天生就係私人肉便器

知老母做家務辛苦你兩隻嘢仲唔幫下手？
你屋企養撚咗兩件港女公主出黎
家務又比曬老母做
自己就上連登開post話老豆唔買樓=廢
樓主真係無乜遠見
呢個市道唔係話有樓=贏
你老豆可能已經喺股市每個月收幾皮息唔話你知咋
財務自由先叫贏啊

樓主自己講架喎
又話我地屈佢

刀你老母
系你老母
5p 00狗唔識字呀

唔想俾原因，就一句廢物

垃圾樓主

呢個真 好撚多女都好膚淺

我都唔識做人
不過有啲工唔使識嗰d都唔使食屎，係升唔到職 冇達發啫
e.g.政府工、醫生護士、富商兒子

但係睇個人本身諗野有冇sense、presentable，咁係唔係話 讀語文，有用嘅只係大學學歷，選e科其實冇幫助？

其實係樓主老豆老母搵十幾萬，所以俾人批鬥
btw 樓主老豆老母買股票冇賺過錢嘅？

佢的確係其中一個原因，但我認為佢唔係控制呢個原因嘅決策者。我相信一個學生未去美國前，以佢嘅年紀同閱歷唔足以準確判斷到自己去唔去美國呢個決定會為屋企帶嚟點樣嘅影響。而且呢個決定都未必係樓主自己決定，可能只係聽從父母建議。所以果一刻嘅佢，其實佢嘅影響力唔大因爲一個細路無絕對嘅決定權。但父母就唔同，佢地做嘅決定，細路係幾乎無乜能力反抗。

所以唔供佢去美國就唔會操勞呢個講法，我覺得供唔供係偏向父母決定多於佢自己決定。

人地老豆老母舊制公務員呀
份長糧分分鐘多過你呀 慒撚

做父母真係慘
供到一個去美國一個去英國都仲要俾d細路怨
又無連累你又無要你養
D錢點駛關你咩事
你無份搵嫁 佢鐘意點駛有佢自由
你自己捱到錢返黎果時都唔會想你父母指指點點要你點做點做啦

一句講晒，樓豬係諗住乜都靠屋企既廢物

你唔好拎你老母出黎做擋箭牌，根本你自己自私，怪人唔留多啲錢俾你，你老豆點處理啲錢使唔使你俾意見？你父母有嘅壓力，面對緊嘅問題你又知幾多？

你已經好好，唔好再怨天尤人啦。

利申 老母搵好多，點知老豆借錢賭到賣咗兩層樓，而家仲還緊

簡單黎講,你老竇衰ON9發唔到達,但佢已經做足一個老竇應該負既責任

文學
好心班文科撚有啲自知之明啦

就算有層樓，都係你老豆老母既
佢地唔想臨老要供樓, 有筆錢安享晚年 係佢地選擇

有本事就你自己買一層
有乜野怨

對著你依種咁自私既人 咩都顧自己既人
邊個做正你另一半同你屋企人真係慘
屋企人食鹽都多過你食米
既然人地唔想買樓 你埋怨都無用 成熟啲啦樓主
大把人都係靠自己搵到份不錯收入

笑死我 你班派膠仔
就好似定期 我有fd話手續麻煩 唔轉2厘嘅
走去繼續做0.2厘嘅定期
我好心點佢 佢就喺度話唔好指指點點
唉 有啲人就係咁莫名奇妙

我老豆經歷過
所以得一間鋪，3層樓
其他放晒落股票
我都後悔點解老豆果時唔all in 樓市
點知樓主仲慘過我

你屋企夠唔夠數一炮過買一層樓？

睇完都唔明有咩好恐懼無層樓喺手，仲要月入萬鬆啲，工作唔穩定，手停口停就話驚吓姐。你老豆老母月入十幾萬，你又就快畢業搵工，佢哋又唔係洗曬啲錢唔投資唔儲蓄，恐乜撚嘢懼呀

所以大部份父幹撚都係on9既溫室小花
拎屋企錢個時就大大聲講到自己應得
笑鳩d真窮撚唔努力唔上進唔儲錢先會窮

到自己拎少屋企少少錢就呻呢樣個樣
講到自己仲慘過低下階層
話做窮撚抽公屋好過乜乜柒柒

如果比呢班人感受下真正窮撚既生活
我諗佢地連一個月頂唔順要去自殺

利申 做左30年窮撚

政府工、醫生護士唔駛識做人
你係咪寫緊笑話？

語文好，寫野叻，其實都需要邏輯同條理
但語文叻有度好既，出到去好多人會睇email/你寫既字去認識你既為人，未計平時寫工作用既文件。
我覺得語文科出身既人係呢方面優勝d羅

你妹去完英國讀完書仲打份萬二蚊嘅工，咁你係美國讀緊咩？

垃圾

要廢成點先會係外國讀完大學仲搵萬二？
樓主屌老豆廢
自己同個妹仲廢
香港八大幫人地全職私補都搵多過一萬二千啦

是但幫人補英文都已經搵到食

仲要讀英國文學
屌，香港地讀英國文學既中學生全部一線名校
淨係做中學生私補，真係唔信得咁少錢

靠父幹留學都搞成咁
呢個post真係要長期置頂
好警世

你老豆老母舊制Professional Grade
唔升而家都Max 啦，Point 44 成10雞嘢個月
月入廿萬零兩皮嘢租樓都要問準你？

退休又有長糧，佢份長糧都多過你返工啦
你上嚟曬命呀？

你明知你老母辛苦點解唔幫下手做家務

樓主洗老豆錢去美國讀art
讀到今時今日細妹都畢業返埋hk
而佢仲未讀完

你有冇問清楚先，你老豆D股票如果買晒700.咁你想買乜樓都得啦。

9成佢個妹垃圾
是但搵份工 hea下就算啦

樓價大跌搞到家破人亡

十鳩幾萬一個月。。睇你老豆老母咁多年一定有幾百萬，當買千零萬樓，借一半，供20年。可能都係供三萬蚊，用收入10幾20%供樓，層樓跌到零都未會家破人亡

死廢物咪番黎啦

搵十皮都恨鐵不成鋼
樓主老豆對樓主就真係恨鐵不成鋼呀
咁大個人仲要老豆比晒生活費

父母嘅野不求有功， 但求無過就算。

錢係佢搵既
點洗關你乜事

明白樓主點解咁諗
佢覺得自己屋企有能力過到更好既生活
但冇把握到機會
加上同學屋企搵得更少都過緊比佢更好既生活
自然心生不忿

樓主生活無憂已經比好多人幸福
但難免會同差唔多階層既人比較
咪會覺得自己老豆不足
正常既 比較難免 但亦要體諒父母
可能老豆唔想有供樓壓力 或者要應付不時之需
但至少作為父母佢都供書教學
有樓只係一個plus not a must

利申：老豆一年收入可能係樓主double
但都係過緊樸素生活 差唔多家庭收入既同學住緊半山/九龍站上蓋
我都好不孝咁問過老豆點解冇能力住嗰d地方
但老豆幾十歲人仲要養媽子 諗定退休後幾廿年生活
好多concern或者壓力你唔知既
多d appreciate父母嘅付出啦

上lihkg都要搶光環乜你做人咁辛苦啊

斷章取義？

醫生唔識做人會俾人炒？點都有工開，搵多搵少同工作量啫再進修/自己開街症都係出路
政府工唔識做嘢都未俾人炒，都係冇得升啫

至於邏輯同條理方面，你之前講得啱，係睇個人本身，唔一定讀e科就比較好
(以前都有人話數學訓練到e方面，結果讀壞腦)

再請教
大學讀文學，只係打字嘅文員，入唔到大公司，係唔係就同樓主個妹咁萬二蚊個月？
人工同職位有咩上升空間？

你冇撚嘢呀
讀文學有咩問題
全世界都讀law 讀醫就最好？

其實父母啲錢佢想點洗就點洗㗎啦
要問準你？你都話你父母經濟獨立
你阿媽真係負擔唔到做家務 自己會請鐘點啦

你自己想靠人但靠唔到就話人蠢，你就最撚醒添啦，識得靠人

如果你老豆根本無諗住住係香港 呢 外國既屋都唔洗咁貴

樓主去死啦屌你老母
有手有腳自己搵囉
係到怪老豆老母
正一死廢柴

咁唔怪得恐懼啦原來唔係老豆蠢係樓主蠢

典型rat race 基因
窮忙

咪係
不過佢老豆又on9
你話租住先首期d 錢既機會成本更大就話
唔知佢點啦 評論唔到

10幾皮唔至於金鎖匙掛

睇到好撚嬲
樓主你有無考慮過你父母辛辛苦苦供你出去讀書 平時工又唔洗你翻 當你係掌上明珠咁
你仲要怨自己父母窮？
得啦得啦知你屋企好撚有錢供你出去 係唔洗喺度show off自己屋企無人地屋企咁有錢

望住祖產俾老豆敗咪話唔火滾，自己敗都唔緊要，仲要俾仆街親戚昆

我中一都睇得出，老母睇得出，淨係佢睇唔出，我當住全世界踢爆就話我唔上進

你老母，d錢拎黎自己敗都無咁火，益人？屌你老母

利申，由少爺變基層，好彩敗淨香港同大陸都有樓，一到18歲接手曬所有野，無我簽名唔洗旨意敗

唔至樓主唔明 我都唔撚明
係真心為屋企人好嘅，點會一層自住都冇。仲要個老婆打工，供個女讀master都唔得。樓主讀藝術，個妹讀文學都要比你班覺得全世界讀醫讀law搵到錢就最好嘅人話。
又唔係叫佢炒樓炒股，大把風險細嘅嘢佢都唔做，根本就唔係你哋所講嘅偉大，為屋企人着想，只係自己懶。
樓主媽媽真係慘
又或者其實樓主老豆吹大咗，其實佢冇咁叻

哇 真係好叻叻豬 on9

知足常樂

從來都無咪可以
由有到無係自欺欺人

宜家你見到d 樓升到仆街就馬後炮梗叻架
同埋點理財係佢自己嘅取向，唔係你嘅錢你就收嗲，個個要跟你咁行？

多謝你明白
可能你屋企環境同我似啲你會明白

正如我之前都講過
其實我唔係大富大貴
但我覺得以屋企嘅收入起碼有一個自置物業叫合理
我未去美國之前屋企人耐唔耐就嘈交
因為理財問題有好大分歧
曾經嘈過想離婚
隔兩年業主就話要加租我阿媽又唔開心一次

我就係諗過屋企日後嘅生活先成日煩老豆

好忟
成個po就係瘋狂見到啲人睇唔起讀文學、藝術，最好全世界讀law讀醫賺大錢。唔怪得之香港冇自己嘅文化，人人睇個錢字，隔離po吹奏香港好真係得個笑字

啲人淨係chur住呢句 根本冇得正常討論 on99

樓主馬後炮就當自己投資專家

你啲人真係屌得小
睇你講啲野，比你去投資都係仆得街

我屋企有能力比我哋兩姊妹讀啲非commercial科又要比人屌敗家
轉個頭又話香港文化沙漠

有咁多可以請個工人幫手，等老婆唔使咁辛苦，供個女讀master啦 如果有咁多都唔做嘅話呢啲人真係勁孤寒 完全睇唔到對屋企有幾好

樓主老豆真係好撚蠢
計我話應該一早買返幾層樓
拎啲貼士炒下股
一早退休印印腳
等樓主以為自己將來可以做二世祖
點知老豆瓜左先發現將啲資產捐晒出去
激到樓主中風

Btw樓主講到家母咁緊張咁辛苦
我覺得好大可能因為個廢柴仔太垃圾
家母驚佢將來乞食先要搞咁多野

咪係
乜着緊自己有問題咩
我着緊自己然後着緊屋企有啲咩做錯
有邊個唔想unun腳追夢
想追夢得來驚屋企人有事又唔得嘅

啲錢你你阿爸靠自己本事賺
難聽啲講你有咩資格指責佢點用啲錢
你有本事咪自己賺

穿左煲就唔想人chur住個重點
笑撚死

唔會 尖子壓力好大 唔等於唔洗用腦 只係比其他學生轉數快d ，但大家覺得佢係尖子，期望大，自然投放好多資源，無形中壓力大到仆街，個尖子如果唔享受佢有好頭腦，唔享受俾人推高 做地盤有乜所謂，最重要係佢係尖子呢樣野唔會變，想隨時轉行入大公司都無問題

再舉多個例子 好多父母都清楚有一技旁身 第時在學搵錢會易好多 學鋼琴最吃香 但你無得迫嘛 每個人條路點行 都唔到旁人決定 就算佢係郎朗又點 呢個世界大把有能之士希望平凡過活

至於你老豆 覺得佢係謹慎 始終你2個未出身 你媽又有病
一個唔該投資輸左 就真係乜都無 到時你自己打工搵錢俾學費生活費？到時你又怨你老豆蠢，人講乜就信乜，每個人既人生規劃都係為自己度身訂造 其他人係唔應該參與

有空替你老豆蠢，不如諗下將來自己既人生規劃啦

下世搵個好d既老豆

樓主燥完老豆就算啦 我明你忟咩 你改變唔到佢 自己加油啦
知足重要嘅 個人會開心啲 比上不足 比下有餘
但絕對唔會因為好似樓上啲人咁講 因為同更加差嘅人比on撚9 佢哋不如同啲非洲兒童比
係連登都要搶光環 噁心

股息唔係我老豆收因為全部都係我阿媽做
我老豆依家有幫手做家務等我阿媽有得抖

佢絕對係對我阿媽好
但唔係醒目咁樣好
以佢嘅能力佢大有能力可以請工人照顧屋企
但係因為想慳錢所以佢情願自己做
但係問題係當初佢唔好咁萌塞佢而家嘅錢至少多10,000,000
請幾個工人都夠

呢個先係我最忟嘅地方
唔係佢唔好
佢係好好人
但係就用一個好低效好努力嘅方法去做一件原本佢可以輕鬆做到嘅事

無話唔得
不過其他人話你自私+垃圾都得姐

當時拎舊錢收息租樓係正常做法
但減息後應該轉real assets

我明啊我都努力緊
我都係想呻下姐

我都唔會同嗰啲人介意咁多
唔同階層真係冇咁易明
見到有個留言嘅巴打同我家境比較接近
起咗佢底都發現佢以前都有咁上下嘅困難

點解依家d連登仔咁撚on9？
樓主假膠都咁撚樣
都無人發現到？
連登仔興趣係比人當狗撚？

廢人 我屋企舊時俾你更有錢 家道中落 日子咪又係咁過 你有得繼續讀書已經好好啦 好多人想讀書都無

你上司就真係on99 係我就睇住佢死
父慈子孝 唔慈我孝乜撚
如果講血緣就仲智障 一世唔驗DNA 你都唔知嗰個係咪你老竇
就算驗完發覺唔係嘅咪又係咁過

其實佢老豆先醒
正正就睇透自己個仔謀住自己份身家
谷鳩氣一層樓都唔買
食盡政府舊制公務員既房津
做乜要買樓益個仔？
兩皮租樓加房津已經租到偽豪宅啦

樓主老母話買樓
無非又係同樓主一樣為自己
冇樓冇安全感
老公搵咁多錢，自己咪想有層樓揸手囉

最奇怪係樓主講到老母過勞
又話父母經濟獨立
老母返份工都冇能力用自己錢請工人
難怪教到樓主同個妹一心啃老啦

成家人得老豆係正常

將同一番說話同你阿媽講
同埋以後咪撚結婚生女呀 on9仔

點解你仲要解釋咁多
呢個討論區活躍用戶最多係乜嘢人？
係濕鳩無能唔生癌跳樓死都冇撚用嘅垃圾低下層，
根本就唔明白你處境感受，
而家就好似我鍾意睇Apple news 但嘗試同班元朗牛屎仔講深度文章專題分析咁搞笑
佢哋九成九都係跟着對冇撚用嘅廢柴父母改變唔到自己垃圾人生 ，咪唯有麻醉自己同自己講靠自己努力一定有出頭天笑死人，佢哋打份牛工成個月糧都未必買得起人哋一件褸，衣食住行都食晒屎咁款

班社會垃圾都幾齊心，一齊批鬥你
人哋呢啲有錢幸福家庭就生四五個一樣每個人都有最好嘅照顧，老實講好多廢柴父母連自己都搞唔掂真係為生而生係好恐怖

其實你老豆唔肯請工人
點解你老母又唔請呢？
又話經濟獨立？

如果你地一家都靠老豆既大份收入先月入十幾萬
真係冇野好講啦
個老公係你老母揀
你啊媽當初就應該自強離婚
好過而家怨足幾十年

樓主仲怨緊老豆唔肯請工人
明明又話父母經濟獨立
老母唔請得咩？
真係得啖笑

退一萬步講
樓主同個妹去留學
父母又返工
有冇必要請工人啊？
求其搵鐘點打掃咪得

咁既小事都拎出來當罪名

好簡單，唔識做人probate你都未必過到
日日返工被人小，心理壓力迫你走聽過未？ 可以試下search下郵局女職員自殺新聞，其實類似case唔止佢一個，只係佢玩到上報姐
不過你講得岩，醫生的確係好少少。但想自己開檔之前，都要儲左舊錢先，好難完全唔打工。打得工就要識做人

問題在於
一般文學fg起薪點底

樓主想佢高人工就唔應該俾佢揀文學啦
仲怪父母唔俾錢佢進修

簡單黎講咪自撚私

好mean 但我覺得幾中 成個po都雞同鴨講咁
成班冇得追夢嘅人 怪人讀文學藝術

岩啊，我樓上都岩岩講緊
樓主個妹做下私補都搵到幾皮啦
專補英國文學
大把一線名校中學生需要補

我真係好想請教下樓主
佢雙親細個又係受乜教育大
點解差咁遠？
我追追下post先發現樓主係女人
真係好少見有囡屌老豆
恨父幹恨到發燒

樓主幾時話要高人工

唔止文學，補埋英文都得
其實我覺得讀英國文學應該係勁人，果d書我真係完全睇唔明
所以更加理解唔到佢做乜去做文員

既然係咁，呢個post就唔成立
樓主又憑乜要老豆俾一個保障佢？
你睇返第一個post
樓主文末寫明
自己返到香港點算？

有乜好點算？
其實佢想表達乜？
不如大家又討論下
而家要瞓街咩？

你老豆揾得多過你咁多已經證明佢醒過你好多啦 你就蠢到要靠父幹 淨靠人脈冇腦係揾唔到咁多 人地話煩只係你蠢講你都唔明廢事解釋 揀租一定唔係怕咁簡單而係有好多因素 唔供你讀master 先係好老豆 想你有能力自立

唔要求自己人工高 但又要求老豆要識投資
嚴人寬己？

總知你老豆死左,冇樓留俾你,佢就係仆街垃圾啦?

我阿妹去完英國讀英國文學返嚟都係打份萬二蚊嘅工
我老豆話屋企冇多餘錢俾佢留英文讀Master

冇話要高，係厭低啫

一句到尾 樓主由細到大老豆都冇屌過佢 咩都寵到實一實 講真樓主老豆唔買樓 怕樓市爆 坐住啲錢都正常 冇現金同你講 你咩都做唔到 你想出國？ 重新投胎啦 而家做到咁佢有現金係手 你想做咩就做咩
想讀Master 你都廿鳩幾歲人 自己努力都唔識反而怪老豆唔努力 你真係好撚on9 咩logic? 你呢幾廿年讀屎片？

巴打
我追追下post發現樓主係女人
已經解開我心中疑惑

樓主同個妹細細個聽老豆老母嘈
應該就係聽啊媽日呻夜呻
做女人要點點點
咪上來屌鳩老豆

樓主講明父母經濟獨立
但一味怨老豆唔肯俾錢請工人
老母唔請得？
定係唔想用自己錢請？

自住都驚家破人亡
冇樓家都冇呀

你啱！
睇晒大家嘅留言我已經覺得係對牛彈琴
得少量同我差唔多階層嘅巴打明白我
所以我打算回完呢個就唔再應了

最後講埋
1.我當然係在意自己，我亦都在意屋企嘅和諧，兩者係冇抵觸，我講嘅屋企當年唔好高位入低位放已經解決咗呢件事

2.我仲喺美國讀書但係我阿妹已經讀完唔係我留班， 係我繼續喺度進修讀cert，因為我有一個好大嘅夢想好希望以華人身份喺美國嘅藝術界打自己一片天
以藝術嚟申請Visa/green card係一件好難嘅事，所以我都要諗我而家個student Visa完咗之後opt完如果未成功都要返香港再部署過

3.我都唔明點解我阿妹要打呢份工，我淨係知佢有一份好想做嘅工個個去做至少都Master

明就明 唔明我都冇計
大家唔同世界係難理解到對方
講完

笑撚死
唔認同樓主就係垃圾低下層
同樓主唔同階層
咁既修養見識，真係祝樓主好運

算啦 佢老豆叫佢咪煩 佢都繼續煩
你覺得你一個外人會講得掂一個活係自己世界既人咩 佢都講明大家世界唔同 你懂的 呢個post已完唔洗討論 只係一個老豆想安穩令家人過活 反被寵慣的女兒要求更多 留名睇樓主阿妹開post話 點解我家姐咁廢？

蠢得過我老豆？

後生一個愛國心返大陸做廠
諗住中國7億人，一人俾一蚊你賺都發，點知結果一個地方官想做你都收皮。

結果都而家仲係咁愛國

係 你老豆係好蠢 無計
但係睇左咁多留言
我覺得你最錯係同一班完全唔同層次唔同階層既人呻同埋怨 增加負能量
例如你係香港每日都有飯食係會視為必須品
因為發生d事變左要日日捱面包 你好不滿
之後成班非洲人(連登仔)屌鳩你有得食包已經好好 點解一定要食飯 食面包都夠生存

話時話
呢個post好啟發我㗎
好多人話生個囡要當公主養、要富養
我而家睇完個post
真係要慎重考慮
搵幾錢都費時俾仔女知啦
費時被仔女屌我唔識投資、屌我蠢

你條on9馬後炮
現在樓價大升就梗係乜都佢錯
有d人只係想尋求安逸,唔想冒風險賺錢
同d人講今鋪開大做乜唔all-in一樣咁on9

公務員對付心理壓力要識玩，未過試用期就要死忍
過咗唔搏升就點玩都得，病假事假、歧視條例、反捉痛腳，俾人講粗口都有排玩

真心冇解救
有人可以股票輸錢要訓街，有人選擇跳樓，一個個人

因為樓主站在冇得輸角度諗 唔諗下個陣 佢老豆養住兩個女 女細老婆嫩 根本佢活在自己世界屌黎都曬氣

最蠢生左你？

你父母：屌你有得去外國讀書仲要嘈嘈嘈， 生舊差燒好過生你

我好肯定樓主條on9只係睇到人哋風光
玩樓玩股輸到仆街果批又睇唔到
我肯定如果樓主老豆真係如佢言
但唔好彩輸左
佢又會開post屌鳩佢老豆貪心累全家

樓主最好笑係屋企最多最多只算係普通中產
大口氣到話自己同連登仔唔係「同一階層」
一家4口搵十幾萬個月（主要係樓主同個妹太垃圾）
講到好似搵十幾億咁撚樣

唔過你apprasial唔係靠個忍字就得
同埋，其實識得忍都係識做人既其中一環

我都明明地樓主勞嘈 d 乜
即係富爸爸窮爸爸裡面講o個個窮爸爸
只係無咁窮咁解

生著你個仆街仔真係含得撚

同埋你誤會了，我既意思唔係好多人跳樓，而係有人唔過apprasial被勸退，不過好少有人講咁解

如果樓主老豆自己開 post
肯定俾連登仔屌撚到化

當然我明.......
而家呢度係集中屌緊樓主本身o既問題

痴撚線， 你話驚父母冇晒錢， 要你養就話姐......

根本佢地退休應該都會有錢生活

只係洗撚咗留俾你既遺產

好心你啦， 你父母養大你供到你大學畢業又唔洗還grant loan， 一句多謝都冇， 仲要屌？

就當你老豆當年做錯決定， 都返唔到轉頭架啦， 可能佢股票呢十幾年升好多呢

不如一家人開開心心生活落去啦， 唔好成日家嘈屋閉

你話你同老母有情緒病， 你兩個咁睇唔開， 你老豆就算冇情緒病都唔會生活開心得去邊......

錢重要定家人快樂重要？ 你再係咁， 有錢都唔會快樂！

最好笑係扮晒智者咁款屌佢老豆

靠老豆養仲咁大口氣

其實佢老豆都係追緊夢啊
留返啲錢自己歎乍嘛
又唔洗煩

根本成家都係追夢派
樓主又屌老豆冇俾全家保障
可能係老母度學返來
老母有份工都唔請工人
一定要老豆請
成家人都係收收埋埋自己錢
學樓主講，著緊自己先

佢老豆有需要屌嗎 有現金係手 養到個女可以有佢所謂夢想仲追到夢 係佢個女不停醜化老豆行為

「好仔不論爺田地」，講呢句既都係因為阿斷爺無田地，自我安慰，現實係有田有地就係好仔

最好老豆有錢唔好自己洗 俾哂成家人用就最好

我都想講呢句

對一般人黎講, B- 已經好撚勁
佢覺得明明佢老豆完全有能力可以拎到 A
點解係都要拎 B-, 俾其他同輩追過晒, 又要嗌辛苦

真係蠢 唔生樓主 而家身家應該多10 000 00

樓主真係仆街嚟
你父母唔撚使供你地兩個去外國讀書可能一早買咗樓啦
供你地讀書使幾多錢呀
大把人公開試失手即刻要打工冇second chance la你地有得去外國
同你細妹點解去完外國讀翻來都得萬二人工
你父母好似你咁諗未又要屌爆你細妹冇撚用成手好牌賺咁少
識幾嗰中學同學香港讀唔掂書過外國
靠英文屈機考嗰eo都唔難啦
你父母最蠢係生咗你者

佢成日屌身家少 原本可以更多 講到供書教學 食飯 衣著生活 興趣 唔係佢老豆出錢咁先好野 冇生樓主 我諗樓主老豆應該好有錢

供你個仆街仔同妹去外國讀唔駛錢？錢唔係你出你口講緊係響啦 on9

敗家仔敗家仔 我終於見識到咩叫敗家

你呢個回覆唔錯
即係平時 d 投資 post 唔會講o既野 (已經無視左樓主)

樓主正仆街女黎
屋企有冇唔供你讀書 有冇唔比生活費你啊
又話擔心屋企擔心老母 你最撚擔心都係你自己
有樓有多千幾萬 遺產咪留返多D比你嘛

公務員apprasial
冇做錯嘢/錯到好大鑊
唔搏升wfc

我反而覺得要忍就代表唔識做人

識做人可能搵定靠山，唔會俾人恰
或者識借力打力/狐假虎威

利申：眼見人地做醫護，識就順風順水、有職升

你父母已是贏家

其實佢老豆咪姐係追夢囉
樓主話自己個妹又係同一道理
樓主個妹做份一萬二千元工
好想做、入面個個master喎
話自己個妹有能力但去追夢
咪同佢老豆一樣

樓主話自己老豆有能力做但又唔做
有能力為之而不為也
其實都係一種追夢丫
人各有志
老豆就唔可以追求一個唔做樓奴既夢？

點解樓主又會屌到媽媽聲？

未必架，公務員都睇咩dep
有d地方人治好勁

咁要睇老細咩人羅。唔通搵左靠山就唔駛忍咩。首先，你要忍到個靠山

唔好咁啦 樓主原意 諗住一群連登仔屌佢老豆on9
跟住自我安慰冇諗錯方向 再FF點解老豆唔早啲搵多啲 咁我咪可以追夢囉 做埋啲不切實際既事 唔怪得樓主老豆都屌樓主 唔腳踏實地 講真樓主老豆 都諗好透

咁啲錢係你搵定佢搵?唔講以為佢賣左你層樓，知唔知你老豆俾左幾多錢你同你個妹去外國呀柒頭，多謝都冇句
唔理你係咪假膠都好，唔block柒你我真係對唔住自己

其實講講下就明顯發現樓主而家個夢就快幻滅
好老實
如果樓主個夢想好順利
得鬼閒諗上一代啲身家、財產丫？

可能就快畢業
殺到埋身，眼見同班同學個個有父母打本開工作室
自己心理唔平衡

你老豆唔蠢，你完全盡得佢遺傳

1個月收入10萬係兩個加埋? 定各自10萬? 不過加埋10萬都唔供埋上master真係痴撚線

學生黎架喎樓主係, 你想個學生有書唔讀去打工?

on9, 低端兒登講骨氣

其實齋儲唔投資都唔係咩大問題, 唔供書教學大問題好多

真係on9, 英國讀完degree都要睇讀咩同入邊行, 同冇料冇必然關係

係, 低端兒登垃圾自己冇父幹就想人地都冇
但樓主已經起跑線贏哂你班低端

講真樓主老豆一啲都唔蠢 佢係蠢 樓主連講夢想既資格都冇啦 一早敗撚哂 大把香港人好勝 有錢就身痕 自以為天選之人 輸撚哂啲錢 跟住轉頭先諗 點解可以咁on9用一年時間輸哂幾廿年心血

你老豆老母最失敗就係生左個按鳩仔
佢地擺緊housing allowances有無通知你?

有咩咁痴線

有幾大個頭咪戴幾大頂帽，講到供佢讀上去係必然咁，供佢讀書供到40歲好無？

出生小康 我都唔想靠老豆老母
有啲骨氣好冇？

睇睇下真係覺得樓主老母教得好
樓主連老豆唔肯請工人、寧願自己做都拎出來當罪名
但又要講埋父母財政獨立
難怪教到兩個囡顧住自己大哂

？

唔掛得樓主老豆日日嗌辛苦啦
根本唔係錢問題 係返工又要受氣 返到屋企仲要受多三個氣 最親既人都唔識體諒自己 真係慘

我覺得學生呢個理由只可以用到普通degree grad
Suppose你有個degree應該有基本謀生能力
我有朋友讀到上phd, mphil同打後既使費都係靠自己，只係佢老豆老母都話唔駛俾家用佢

屌
「知唔知好多人因為樓價大跌搞到家破人亡」

好撚似我老豆D口吻

又係呢個藉口唔撚課金俾我上車

最撚醒係樓主老母
拎盡資源來養囡
屌到老豆一無是處
又唔見老母帶住啲囡離婚？
分明係當同屋主
盡cap水養囡啦
咪教到啲囡價值觀扭曲囉
講到老豆一啲付出都冇
冇買樓真係好明智，留多個錢自己用好過啦

已經知道樓主到時會講咩
下鬼叫個陣佢唔投資 我仲向我夢想出發緊 養唔到佢架啦 佢都冇為我永來著想 所以由得佢死

幫你補充幾句啦
對我啊媽咁差，又冇請工人幫輕下
憑乜要我回報俾你？
係都孝順我啊媽啦

你呢d窮西冇有錢老豆唔好參與討論

你有朋友係咁唔代表個個都要係咁

唔係應份係咩? 等你有家底先講

點解一定要入政府做? 弱智兒登剩係識諗呢d白痴野

無錯， 辛辛苦苦， 供到兩個小朋友都大學畢業， 冇得諗退休， 個女同老婆逼你做樓奴， 你會點？

當年睇唔好樓市既人大有在, 你而家知道個結果, 就黎馬後炮， 講如果當年乜乜乜就好

講就緊係天下無敵啦， 我問樓主， 30年後香港係點樣？ 唔通樓主又答得出咩

窮人原來係咁諗野, 真係爭太多level

佢地自己決定自己，有乜問題。

你唔係廢到諗住第日要靠父母呀

你交家用果陣都可以用麻煩做藉口

一睇就覺得樓主好似謀佢老豆層樓咁
要樓就自己買
佢地年過半百，仲要鐵飯碗，根本唔會有憂慮

每日返工做咗成日， 放工返到屋企要做家務都冇怨言， 樓主老母算好命啦， 好多男人搵得唔多， 返到屋企都唔會幫手做家務

樓主老豆好慘， 一屋港女

都唔知幾多人， 為咗供仔女去外國讀書， 不斷加按層樓， 供一個就按一次， 到第二個仔女去外國 , 又加按一次， 最後讀完返到香港， 咪要幫手供樓囉

每個人心中標準都唔同.
可能我舊阿sir覺得呢個老豆雖然仆街,
但起碼養左佢十幾年比過飯佢食, 大個左有能力咪養返佢.

就等如大部份連登仔都覺得樓主老豆有能力供兩個女去英美讀書,
又唔介意唔係讀「搵食科」,已經算開明同有能力.
但樓主都係要上連登出post怨佢老豆蠢一樣.
話就話「階層」唔一樣, 但我覺得叫離地比較貼切.
同埋我唔知樓主父母係夾埋10幾萬一個月, 定每人10幾萬一個月.
如果兩個夾埋就算啦, 頂多咪基層頭中層尾,
仲要供兩條化骨龍去外國讀art讀literature呀大佬.
話時話讀得呢兩科比人感覺都係比較脫俗,
但樓主比人個感覺就相當money-oriented...

同埋覺得樓主老豆真係好撚慘,
一家人食飯發表偉論都要比個女串唔識投資.
換轉個角度, 食飯果陣樓主兩姐妹分享響外國既見聞,
然後你老豆一句彈埋黎"有鬼用咩讀咁多書咁有能力結果咪又係要我比首期,
呀邊個邊個個仔自己開公司做老闆仲可以買層樓比佢父母住."
樓主會有咩感覺?
比親人人比人其實真係好撚hurt.

講乜柒追夢追夢 咪又係靠老豆課金
我出黎做野就自己儲錢
21歲自己報u
下年出國進修 全部洗自己錢
追夢？食屎啦廢柴

到底樓主有幾廢， 所以香港升唔到大學

呢句說話都可以用返係樓主身上
就算佢d朋友有父母幫手，都唔代表樓主父母務必要幫

講真18歲打後就已經成年，幫到degree grad 21歲，仁至義盡啦
仲要去外國讀唔係本地，又再貴d

樓主幾歲話？無逐個留言追，可唔可以講吓點解個妹已經做緊嘢，但你仲未畢業

條傻鳩全部cm 都係兒登仔點點點既人身攻擊
但從來冇正面回覆過

可以養得掂屋企，供兩個仔女去外國讀書，點都唔算廢下話
佢有心買幾時都買得，係唔買姐，咁係佢心態問題，唔係佢廢
拎唔出錢俾仔女去外國讀書又俾唔到首期既父母大有人在，佢地先叫廢

男定女都好，乜都淨係旨意人都好有問題

果條友五毛來
所以一直冇人覆佢
應該好多人完全block咗

我想講，都唔少人係自己出黎做幾年野儲錢再去外國/本地大學讀master，我想講，都唔少人係自己出黎做幾年野儲錢再去外國/本地大學讀master
唔係d咩罕見既事

你講到好似我朋友係個別例子咁

當然都有廿四孝家長供埋仔女讀master，只係樓主果種“你供埋我係應份”既態度好幼稚

佢如果有好大筆本金做外幣定期同收股息，利潤唔一定低過買層樓收租
至於穩唔穩陣就睇佢眼光，你一日未睇到佢張 statement你都唔知佢係on9定天才

咪用咩大家唔同世界對牛彈琴黎掩飾啦
追夢唔係問題，但你屌鳩你老豆唔識投資搞到你無得追夢就係問題囉
咁撚叻你咪自己賺錢自己追問囉 乜都怪老豆

咁有天份咁醒就自己儲錢儲首期啦屌老豆蠢極，都有幾球供曬兩個妹讀啲19科啦，佢哋讀埋啲藝術科搵唔到錢，佢老豆洗唔洗又話佢哋蠢，咪又係照供佢哋讀，依家掉返轉頭鬧老豆完全自撚私

上論壇開po
然後覺得唔同意自己=有問題
真係未做到藝術家已經好有藝術家脾氣

你想其他人100%附和你，咪返去ig小圈子自己圍威喂羅

覆自己iq高過平均嗰句我真係心諗做乜鳩
人地都係求鳩其講下啫 佢就認真撚上身

比人讚下叫有天份
Professor話我係第一個入到大麻科既香港人咁我係咪天才

冇咁大舊cash咪加按囉，好過叫你地出去打工自生自滅
畢完業幾條友一齊供，好快供甩，到時又一條好漢，繼續買樓唔憂再下一代冇書讀

我係佢老豆就將啲遺產捐咗佢算
等佢再上黎開過個post呻

其實佢追夢唔緊要，問題係佢覺得屋企人既經濟support係應份

正宗食米唔知米貴

只諗索取唔諗付出，當人應份咁
唔知好多野都只係bonus

得少量差唔多階層
我屋企可能就係你口中嘅：無你咁有錢，但有私樓揸手嘅階層。講真我都恐懼架，就算屋企有樓，屋企人唔憂生計，我對未來都恐懼架，因為我自問雖然喺香港讀完大學，但其實都係好廢但呢啲嘢唔關父母事，佢哋養大我供書教學，由細到大物質嘢都唔缺，我仲要要求佢哋有巨款留俾我？我依家讀緊master，都係自己俾錢，因為咁大個再攤大手板問老豆老母攞錢真係好醜。
其實唔係唔同世界唔明白你，而係見到你老豆辛辛苦苦賺錢，俾咗幾球你兩姐妹讀書，都未識感恩仲要指指點點，所以先開口話下你。

攞尾彩攞得咁柒都係第一次見

大家咁話啦 廢柴

你都on9
讀哈佛同投資嘅風險完全唔同
仲話自己iq比較高,我睇你應該睇下自己的智力有冇出現問題

呢啲嘢自己知就好啦
拎出嚟講根本係戇居

睇完真係覺得樓主老豆 = 真男人

其實住嗰度又唔一定要買嗰度, 買間細啲平啲 hedge 下啲租咪得囉

嗱! 我又覺得公主病呢D係父母養出黎ge

你又會咁撚癈既 咁醒你咪賺返錢養返佢地囉

老老實實
做仔女既,
如果父母做左D一定係錯既事
例如俾人呃錢,
你拎出來屌都無所謂

但拎自己父母投資決定來屌
我就覺得有少少不孝了
而家屋企又唔係窮
而家又唔係無飽飯你食
而家又唔係無錢俾你讀書
仲要送埋出外國讀書
無多謝不突止
仲拎出來屌

你都幾好野

唔知有無屌埋父母當年點解唔買700
升增倍數比買樓仲多
快D屌埋老豆做乜唔買BITCOIN, 如果早兩年高位放
幾代都唔洗做野添

好心酸呀，做佢阿爸

如果我個生左個仔，係度對我d錢指指點點應該點做，我到死果日一定特登立遺囑一個崩都唔撚會比佢

關你撚事咩d錢屌你老母
鐘意捐撚晒出去都唔關你事啦

你個二世祖做得唔夠過癮就係度扮關心老母，嘈兩句又話情緒有問題，係呀信你呀

屌 垃撚圾
基本自己想唔付出追夢 想靠父幹
又要講到好為家人著想 明明家人退休完全冇問題
講撚到好撚好聽咁

支持樓主老豆老母即刻買返十層八層樓
但一間都唔落樓主名
相信咁就應該係最明智投資

同你差唔多階層話你你咪又扮睇唔到
廿幾歲都咁低能 無得救

寫平安紙捐晒去俾公益金仲安樂

樓主人品好差

試個廿年間搬左十次屋就會明白
搬搬下d野又壞 租樓用左成球幾兩球野
其實首期都喺度 又唔屬於自己
但人老左真係搬唔到 會想定落黎
我諗你老豆都明既 亦都冇諗過樓市去到咁猖狂
十年前冇買到要說服自己宜家貴幾倍買
唔係咁易過到心理關口
怨一兩句正常既 但唔好長放嘴邊
男人會hurt架

利申:屋企人曾經成日為樓鬧交

喂 有冇藝術作品睇下 想睇下幾有天分

樓主投資咁勁
十年前就將啲學費買騰訊啦
宜家怪老豆冇買呀？
應該最蠢係去咗外國唔係讀經濟

樓主老豆係教仔女方面真係幾蠢，教到樓主咁樣

佢屋企都冇樓 可以點靠法 唔通開口問佢拎錢咩

樓主真係細路仔到笑撚咗
嬲？錢又唔係你嘅如果你畢業後靠自己嘅你老豆點打算關你鳩事咩又唔使你養
仲要嬲你老竇讀經濟學做啲野咁唔經濟 見樓主上面話有人讚你有藝術細胞 讀art？
你讀Art讀到個人咁商業我都好嬲囉

每個人生活方式都唔同㗎啦 有啲人開舖開兩日其他時間休息添 你又要嬲人地做咩咁唔上進明明有能力開七日搵多啲錢？

然後話自己好努力 好努力做咩唔努力喺香港讀大學啊？四年都係廿萬 你而家零頭都唔止啦 慳返嘅錢咪上到車囉
留喺香港咪可以好努力咁讀書又好努力咁樣幫輕家務囉
咁你阿媽咪唔使咁辛苦囉 有幾努力啊睇過？
大把人屋企人中學未畢業就要佢出嚟做兼職 屋企人供完你大學又要Master 再多兩個PHD好無？
好老實我自己都算係覺得屋企咩都老馮俾自己嗰啲人
都睇你個傻閪唔過眼